[短篇/奇幻/慢慢更] 你好,我係死神

我係死神，編號810，岩岩入職左死神大概就黎滿一年。

死神同埋人類其實都係冇乜分別，大家都有住自己既制度限制住生活，人類既社會有法律去規限住佢地，而我地死神之間都有住明文教條去指明死神既「可」同埋「不可」。不過對於生前唔鍾意睇書學習既我黎講，個一本厚到好似字典咁既野其實我真係睇都冇睇過。

不過聽直屬上司兼前輩128講，作為一個死神，只要乖乖地遵守以下呢樣規則就可以一直「生存」落去。

唔好對人類投放感情。

對於呢一句野，其實到而家我都仲係成頭霧水。自從化作「靈」之後，所有過去既記憶都會消失，只會留下淡淡有關於人類常識同埋倫理既知識；同時，我地都會失去左喜怒哀樂，試問咁樣既我地又點樣會有情感上既變化，又點對人類投放入感情？

只見身材瘦削既128同我講道：「以後，或者你就會明白。」

舊讀者留名

lm先～

lm

講番我份工呀，其實死神最主要既工作十分之簡單，就係判斷一個「人」到底應唔應該生存落去。

咁多種生靈之中，我地只會去掌控人類呢種生靈既生死，至於點解唔會理埋其他生物？

對於我呢條咁新奇既問題，128都只係口啞啞咁樣望住我。最後只係答道連佢都唔知道點解，無辦法同我解釋背後既原理。

或者只有雙位數既前輩，甚至係神龍見首不見尾既單字判官先會知道呢個原因？

而話就話入職左就黎滿一年，但其實係我手上經手既案件並唔多，暫時其實都只有一單，畢竟對於新人而言去適應呢一個屬於「靈」既世界都係好困難，更莫講要完成任務？

至於死神呢份工都唔係咁自在架，不過勝在係夠鐵飯碗。

因為人類呢種生物點都走唔出輪迴，無論如何都係難逃一死。

而且死神既工作量都冇其他「職位」黎得咁多，聽同一批成為「靈」而做緊愛神既同輩講，佢地為左係呢個「少子化」越黎越勁既社會下幫人拉姻緣真係無所不用其極，個個OT到好似死狗咁都做唔完手頭上既工作。

所以嘛，其實我都幾珍惜手上呢一份工，做人要學識感恩——

唔係唔係，係作為「靈」要學識感恩。

作為死神，我地工作既過程十分簡單，通過同目標人物既短短接觸之後，我地有權利去判斷呢個人既價值係點，到底佢應該係死定係生。

係我地死神眼中，所有野都係一視同仁，大家既價值都會係對等。

因為呢個世界上有一種野最公平，就係死亡。

只有死亡既時候，大家既價值先係同等。

所有人都係化整為零。

我幾鍾意呢班人類既一句話：「死左之後唔通你可以帶埋啲銀紙落去陰間呀？」

冇錯，死左之後大家都係乜都冇。

無論有錢人、窮人，聰明人、蠢人，男人、女人，都只會化作塵土，係呢個世間飄散而去。

而我負責既地區係亞洲入面既一個小角落，聽前輩們講呢度以前係條小漁村，而家就發展到成為左一個國際大都會，不過其實對於我黎講都係冇乜影響。

反正我都係做好自己既野就可以。

嗯，呢個地方叫做香港。

提前放少少
應該會每晚更大約兩千字左右，今次真係慢慢更

「喂，810，有野要做喇。」前輩128搖左搖正係到睇緊小說既我。

冇錯，作為死神既我用黎消費磨時間既手段就係睇睇書，有文學作品、有小說、有漫畫，簡單少少黎講就係包羅萬有。到而家我最鍾意既作品可以話係一套叫做「死神」既漫畫，冇乜點解。

雖然呢本講唔出啲乜大道理，但係卻帶俾我無辦法講出黎既親切感，可能因為大家咁岩都叫做死神。不過漫畫書終究都係非現實，試問我地呢班好似人類公務員咁既人點抽把刀出黎，更何況死左呢個世界根本就唔存在惡靈同鬼魂需要我地去處理。

「乜？」我望向128，只見佢手上有住一封信。

冇錯，每次執行任務前我地都會收到一封咁樣既信。

而信入面會附上一個畫面，係目標人物既死況。

我拆開信封望左望，今次既任務睇黎應該都算簡單。

死者係一個學生。

多謝咁多位巴打火速留名
今次個故又係即打即出
一得閒就會盡量出文了，希望大家支持

新故留名

望一望呢個學生既資料，男性，中六學生，就讀band3中學。

對方到底點解會咁樣死？又到底應唔應該死？

好多野其實都要等我地接觸過佢之後先可以判斷到。

不過相信今次既任務一定會比起上次更加有難度？

第一次既任務永遠都係最簡單，用人類既講法就係冇可能一黎就要你打大佬架？岩岩黎到點都要試左新手教學先架嘛。

講就係咁講，但到而家我對於上次執行既嗰一個任務都仲記憶猶深，腦海中依稀記得老婆婆既笑容。

「今次我潛入去又係用乜身份？」我向128問道。

冇錯，每一次死神出差，除左性別係跟隨死時既性別而定外，我地既樣貌、身材、身份背景都會唔同，或者只有名字呢個唔係舉足輕重既東西我地先係權利去決定係改成乜。

我係腦海中聯想下今次可能會擔當既身份。

助教？校工？老師？小賣部既呀叔？

一或只係遠遠望一望佢地既過路人？

只見128拍左拍我既肩膀講道：「今次你會係一個學生。」

「你係一個因為成績唔好而轉學到呢所學校既問題學生。」128見我冇回應後繼續補充道。

如果死神會有表情既話，我相信佢個樣一定係幸災樂禍。

留名

一見到啲設定就覺得好似伊坂幸太郎本死神的精確度

留明

會唔會有明仔小雅客串

Hello明仔
係新故重要係我好鐘意嘅魔幻題材

1001

估唔到有同好！
呢個故事本身個設定真係有少少參考佢
伊坂幸太郎係我最鍾意既日本作家
可以話係俾佢影響左唔少

明仔同小雅會係痴線佬系列登場
呢個故應該唔會出現

hi 愛麗絲打

多謝M巴支持

又是我來了

有無話最多連幾多次

跟舊規矩三次
然後每兩百正皮加更多兩千字

咁應該都見唔到陳太啦

最鍾意啲樓主賭字數 有guts

正評留名

明巴開奇幻故 點都要留個名

明仔睇少啲甜故出多啲文啦

個啲係為左學術研究

學術性研究?

佢今次有話賭咩

「你既意思係我需要扮成學生？」作為一個思想成熟同時有住大量知識既個體，其實扮演一個學生根本就唔會有乜難度。

但係唔知點解身體好似總有一份隱隱若若既抗拒，係發自靈魂既反感，就好似生前既我並唔多鍾意學校呢個地方。

「嗯，我相信你可以勝任呢個任務既。」128望住我點點頭，同時拎出最重要既沙漏，將佢小心翼翼咁樣交俾我。

時間沙漏並唔係一個普通既沙漏，佢同時象徵左一個人類既生命。當幼砂落完既時候，嗰一個人既一生就會完結，化作塵埃；反之只要我地將沙漏倒番轉，就係批准嗰一個人繼續生存落去，幼砂流動既速度都會隨之改變。

望一望呢個幼砂已經所剩無幾既沙漏，睇黎今次應該唔會花上好多時間。

我將手上既個本「生命的義務」輕輕合好，然後準備今次既出差。

嗯，希望今次完工之後可以黎得切再帶到幾本好書番黎磨下時間。

舊讀者留名支持

唔敢咁快開賭
四月頭交埋份最煩膠既野先開始玩命

「呢位係今日轉學過黎既同學，請你介紹下自己呀。」班主任勞蛇用佢個把懶洋洋既聲線講道，一定係尋晚睇波睇到好夜頂。

企係台上既係一個睇落黎兇神惡煞既高大男生，睇黎最少都有一米八五左右既高度，身材十分之健壯，應該都係識打之人，聽過佢本身係黎自一間名氣都幾惡劣既學校。

不過嘛，過江龍黎到呢到點都要變地頭蟲，更何況我地呢間學校係十八區武館中都算排得上名堂，並唔係乜野人黎到都可以撒野。

我見到豪少望住呢個轉學生既眼神有啲不善，睇黎係一山不能藏二虎？

「我叫白逸凌。」台上既男生語氣好平淡，有種冷冰冰既感覺，佢俾我既感覺就好似機械人咁樣。

不過比起佢既聲線，身邊既人更多係討論緊佢既名字同埋外表。

白逸凌．．．

姓白既人本身都已經係少數喇，佢個名仲要自帶幾分出塵既仙俠氣息，的確會係幾引人注目。

望到女神玲玲望住佢既眼神有少少異樣，我就突然心頭一酸，念頭改變。

屌你個名咁鬼死古人feel既，條友係咪玩穿越過黎架？

多謝絲打支持

靜係覆絲打

冇啲咁嘅事囉
海巴唔準做屈明黨呀

學非性！

來推吧

我環視教室一望，果然我既目標對象正坐係不遠處既後排到。

如果佢知道自己剩餘既生命只係唔夠一個月，唔知道佢會點樣好好利用呢段時間呢？

冇錯，對於我死神講其實大多數人類我地都會將佢判作「死亡」，畢竟所謂既「生存」其實係我地將會發生既事情強行扭轉後得出黎既結果，本來佢地都只係等待既死亡既生物。

好多時候我地既出現並唔係為左改變，而係為左見證，所以我地先會叫做死神。

「大家俾啲掌聲歡迎下白同學呀。」作為班主任既中年男人試圖帶起氣氛，對於我呢種靠住裙帶關係而突然轉校而黎既轉校生，身為教師既佢雖然唔會巴結到出面，但係都想試圖係我腦海留下個比較好既印象，試圖增加我對佢既好感。

可惜既係台下冇人理佢。

「喂，呀蛇叫到俾掌聲，你班撚樣撞聾呀？」坐係後方既一個金髮男生大聲講道，絲毫唔在意話中有住不敬既字眼。

「豪少叫拍手呀，你地仲唔拍！」坐係佢前方，睇黎係佢跟班既一個飛輪海頭大聲呼喝，然後台下開始響起零聲既掌聲，慢慢地又變成左熱烈既歡迎。

「屌你老味唔撚醒，都話左係呀蛇叫囉，唔撚係我呀！」只見被稱呼作豪少既金髮男抽起筆袋就往前方既男生敲下，狀若開玩笑地講道。

「係係係，豪少英明，豪少英明！」跟班睇黎真係好有做小嘍囉既資質。

我望一望唔出聲既班主任以及台下既唔同人。

睇黎係呢個課室入面，教師既份量分分鐘比唔起一個學生。

矮豆巴

新故lm

未到950就叫1001 會唔會畀你摘低落小氣簿度

萬巴

10b

多數已經mark哂了

咁mark埋我落去 1001

巴打終於肯出文

多謝支持

今晚應該十點左右更
容我趕陣功課先

快d

有啲似之前嘅一套日劇 死神君 有啲設定好似

10點啦

只見班主任有幾分尷尬咁樣望住我笑一笑，然後指左指角落後方既一個位置道：「白同學，你就坐住係董至英後面呀。」

畢竟我既身高都唔係幾方便坐前方，而呢個教書教左咁多年既老屎忽一睇就知個位豪少同我會唔對路，所以只好將我發配去邊疆受罪，放左我係最右後方，同呢個作威作福既惡少拉開距離，時又叫做「保護」下我咁話。

但當我點左點頭後，準備提起腳步移動時，班主任突然反悔。

只見佢既表情好似有幾分為難，但最終都係決定要咁樣做。

呢個白逸凌真係麻撚煩，一黎到就為自己出左條咁難既題目。

「都係唔好坐董至英後面喇，白同學你坐係劉芷琪後面呀。」班主任向住我微微一笑，然後指左指坐係正中央第四排座位最後既空缺位置。

「嗯。」我表示明白，望左望佢，見到佢冇再提出任何改動後就開始行去自己既座位。

一路上唔少人都對我投黎好奇既目光，但亦有一部份人唔知點解眼神中已經對我包含左一點點既厭惡。

人類呢種生物其實真係好特別，呢種可以失驚無神對於陌生人生起惡意既本事我相信唔係有幾多物種可以做到。

我坐左係屬於自己既位置上，將自己既物品放好後又一次細心咁樣觀察下呢個小小既班房，其實已經可以察覺出唔少野。

特別係呢個董至英。

唔係因為見到佢明明生得矮小瘦削都坐左係最後排。

亦都唔係因為見到所有人望向佢既目光都有住一份惡意，包括老師。

更加唔會係因為見到佢四圍都冇人，俾人孤立左係另一個世界。

而係因為佢身上有一種強烈既氣息。

我地身為死神最熟悉既氣味。

絕望，同埋死亡。

做多陣功課 十二點後應該更多一篇
呢排真係會冇更得咁密 希望大家見諒

交代聲就ok

死神故會諗起墨巴嗰個

墨巴忠實粉絲

而正當我係到觀察緊周遭既人時，原來第一節既班主任堂時間已經過去，到左換堂既時間。

呢個時候被稱作豪少既金毛終於離開自己既係第一行最左下角既座位，然後踏住輕快既腳步向我走埋黎，佢好似想突顯出自己既從容淡定，但係係我眼中卻見到佢既手唔覺意地加上幾分力道緊握住。

佢慢慢走到黎我既座位前面，身後跟住兩個小跟班，一個係飛輪海頭，一個係肥肥地既男仔。

沿途上所有既學生都盡量避開同佢有眼神接觸，大家都十分避忌呢一個人，唔想同佢有乜牽扯，可以睇得出佢作為一個惡霸係十分之成功，而坐係我前方既高挑女仔狀態就更加唔好，佢直情係低住頭唔敢望左望右。

碰——

豪少大大力咁將手拍係我既檯面上，睇黎佢係想令到我明白自己係班上既權勢同埋地位，先同我黎一個下馬威。

少年人既心性始終比起大人要黎得簡單易明，不過呢種佢作為人類既呢種行為係我眼中同野狗係地盤上撒尿稱王稱霸其實冇乜大分別。

佢將個身拱埋黎我面前講道：「喂，白日乜鬼話？我話知你邊到黎架喇，唔該你好好記住，黎到呢到之後就係我既地頭，唔好諗住搞搞震。」

「唔係既話，我以後慢慢同你玩撚大佢，有排你受。」金毛係我耳邊細語，嘗試威脅我。

明明冇做任何事，但係睇黎我既外形同埋背景都會令到自己撞上呢種無妄之災，世事難料得黎其實好多野都係預想當中。

我諗左諗正常人類會有乜反應後然後作出回應，作為前不良少年既我理應係同佢硬碰到底，可惜既係我唔想係工作上節外生枝。

「係．．係既。」我臉上添上幾分驚恐，然後將身子向後縮左縮。

「哼，算你識做。」佢露出一個不屑既笑容，然後轉身離開，繼續去其他地方施展出自己身為小流氓既功力，例如行到班上身形最曼妙、外表最動人既女生面前談笑生風。

我望左望佢身後兩名小跟班個種恥笑既眼神。

我既演技令到自己都十分滿意。

呢個我反而冇睇
當初會睇墨巴係因為十四天
老死係咁吹契

係四月十號交哂啲濕尻功課前出文速度都會係咁樣妹妹下
今次個故事都叫做諗左好一段時間
伏線今次就唔會好似上個故做到咁明顯了 但都希望大家鍾意
成個故事主要係想寫番我地呢個有病既社會
我都係第一次試寫呢種題材 希望自己可以掌握到

另外就係都會繼續賭文
200正皮就加更2000字
之後每100正皮加1500
照樣係有拖冇欠

上個故條數找哂未

最後幾日爆左兩萬幾字還清

佢依家未賭唔等於佢將來唔賭
明仔啲爛賭性格會出現架

一個唔小心原來已經賭緊

得 lm等睇明仔賭到仆街

Lm

呢啲叫唔叫死性不改

歡迎巴打

邊有咁易出事呀

sem尾好忙 明仔要加油呀

唔覺意live 咗又要等喇

點解咁少人正評

推推

諗起墨巴本死神
Lm

推，小賭怡情

舊讀者Lm

今日應九點左右更啲

跟係豪少同埋賣魚勝身後既我，一齊走向嗰一個睇黎看似來者不善既高大男生身前。

本來我都係抱住食花生既心態準備睇下熱鬧，反正豪少以往打交時我都係負責係後面吶喊助威，畢竟我點睇都係智力型既武將，唔多適合親自上陣對敵。

不過更多既時候係佢地搞事都唔會預埋我，而且講到底我同佢地兩個人都根本唔係同一個世界既人。

只見豪少走到去轉校生面前準備有乜好，直接三口六面講清楚。

隨住豪少一下強而有力既拍檯，我感覺到一場大戰可能隨即要掀起！

「係．．係既。」轉校生個樣就好似俾唔唱K俾欣宜硬咀左啖咁樣，有苦卻冇辦法講出黎。

我望左望眼前既情境，只見看似硬朗既轉校生居然淆底淆到聲都唔敢出。原來呢個本來睇落去好似硬骨頭既轉校生居然係個冇膽匪類，只係得睇落去個下先會覺得佢係硬淨。

屌，冇撚用！

我係內心一陣誹議，睇黎居然係做唔起場大戲。

唉，如果豪少同佢兩個人打到兩敗俱傷咪好囉！

第一堂既呀sir永遠都係例遲十分鐘，不過就算佢黎到，豪少咪又係會繼續咁樣無視佢搞自己野。

然後豪少就好似個勝利者咁轉身走開去wet下女，去到我女神面前既位坐低，然後同埋佢啲姐妹吹下水傾下計。

然後我就見住豪少同埋我既女神bb玲玲兩個人傾到有講有笑，而我就企係後面，十足十eason所講既站著如嘍囉，其實真係好慘下。

不過我心態比較好，做人比較豁達，唔會諗乜含淚要在座各位見識下我有幾犀利咁解。

點知豪少根本就唔會理尻得我地點，佢好似想特登加多我兩錢重問道：「喂，肥屍，你隻蜘蛛俠今日記唔撚記得帶番黎呀？」

肥屍係佢地幫我起個朵，因為我姓施，大家都叫開我肥施。

「呃．．我唔記我左添，聽日再帶番黎呀。」其實係我自己都未打完，有乜理由要借俾你先得架。

「屌你老母，少少野都唔撚記得。」豪少往我有啲脹既肚腩上黎左毫無留力既一拳，然後我又係如常咁露出懶係搞笑既表情。

然後身前呢班人，

「唉呀～！大佬就下手嘛！」我吃吃痛講道，扮到絲毫唔在乎咁。

「屌你咁撚多肥膏頂住，怕乜撚，哈哈！」豪少自以為好風趣地講道。

「大佬，今次肥屍講得岩喇，你知你天生神力架嘛！」留住飛輪海頭既賣魚勝打趣地講道。

屌，正宗刷鞋仔。

但係見到所有人都懶係認同咁樣講係到讚美豪少既英明神武，我都只有附庸咁樣再稱讚上兩句。

呢啲就係所謂既「人在江湖，身不由己」。

只不過當玲玲對佢露出甜美既笑容時，我個心個種赤赤痛比起岩先俾人打個一拳更有過之而無不及。

加速

第一節課既老師終於行入課室，大家都開始番去自己既位置，除左岩先走埋黎兇我既豪少一行人，佢地依舊鵲巢鳩佔，坐左係人地既位到同班女性係到傾緊計。

呢種咁標奇立異既做法的確係壞學生所需要做既事。

我細心觀察住佢地，想要好好了解一下人類種種矛盾行為背後既原因。雖然有好多心理書都會討論呢啲問題，但係都比唔上實際既人板黎得好。

「喂，估唔到你牛高馬大居然會咁快就卸佢地！」呢個時候身前個位被稱為芷琪既女生轉身拍左拍我，睇黎岩先我既表現令到佢放低左戒心。

「不過岩既，佢地咁疊馬，換著我係你都驚。」佢自圓其說咁解釋道，唔知係講緊俾我聽定係講緊俾自己聽。

果然書本上所講既野係岩既，展現出自己弱小既一面會令到弱者對自己放下戒備，然後大家互相安慰對方同埋將唔合理當作合理。

簡單少少講就係失敗者們會好似而家我地咁樣一齊圍爐取暖。

「不過你咁就岩喇，記住唔好去惹佢地呀．．．唔係遲下坐係角落頭既就係你，唔係董至英喇。」明明我都冇應機，但係眼前呢個女仔就好似隻小麻雀咁吱吱喳喳。

董至英嗎？

從個女仔既話語中，我腦海中隱若可以見到呢個班房錯中複雜既關係網。

三五成群

今次我預寫到五月尾 應該會有排慢慢妹
因為中間要考試又要搵grad job

阿必條25仔

是咪開始計數了

玩儲積分囉！
儲夠廿隻字加更1000

可以加返幾時係邊個嘅視覺就更好

啱呀

太少了

你咁玩法點捱到5月尾

我咁多錯字 好易就儲到

應該頂到嘅 更咁慢

同為阿狗先正皮

又賭

如果咁會方便大家睇我之後加番先

阿仙奴每一勝加一千字

hi 一石巴

唔賭人生少咁啲樂趣

當然賭錢唔計

今晚應該會係凌晨開夜車更多啲
一陣十二點交完份asgt又可以開始寫文了

望向眼前呢個自來熟既女生，我諗左諗，最終都係用肢體語言回應下佢。廢事佢以為我無視佢，然後又黎繼續煩我。

畢竟女生呢種生物既思路比較難捉摸，我只係可以捉摸到生命力盛或衰既死神，但卻冇能夠看穿人類心思既雙眼。

我對住佢點左點頭，向佢示意我明白呢種道理。

嗯，呢個小小既課室其實都可以話係人類社會既縮影。

充斥住唔同既人。

明明廿幾度大熱天都依舊著住冷衫既靚女班花楊玉玲。

假裝友善親切以及仰慕對方既郭書婷。

無法無天又自以為事既張永豪。

崇拜異類而行錯路既李錦勝。

渴望尋找安心之地既施德信。

假裝若無其事既眾多老師。

冷眼旁觀既眾人。

矮小瘦削卻坐係角落最後既董至英。

同埋企係唔同高度上宏觀成個大局既我，810。

呢個就係佢地既課室。

我腦海中浮現出將死之人既名字，感覺依舊十分平淡。

咁樣對於一名死神黎講，真係再正常不過。

時間飛快，早上既時間話咁快就過左，然後黎到左學生們最鍾意既時間，放飯。

「喂，同唔同我地一齊食飯呀？」芷琪轉身望向我邀請道，然後指了指企係一邊既幾個朋友。

岩先個四節課堂我大概了解左呢個女生既底細以及佢既朋友們係乜人，係比較差既學校中，佢地係屬於比較好既個班人，畢竟世道仲未壞到全部人心都被塗上一層層既黑色，

「嗯。」出自我口既回答永遠都係咁簡潔有力。

身為死神既我其實仲保存左味覺，但係對於自身已經蘊藏左足夠用以生存一個月能量既我地黎講進食其實係冇乜必要。

不過為左唔好令到自己顯得太脫俗，我地有時都會同人類一齊進食，更何況其實有時享用美食會令為自己帶黎滿足感，食物既味道係確確實實咁樣傳送到人體既大腦當中。

有死神會以食野為樂，有死神會以聽歌為樂，又有死神會好似我咁，以睇書為樂，其實每個死神都有住自己小小既堅持。

而我會選擇同佢地共餐，其實都都一部份係出於今次既工作。

希望透過其他人既口去了解一下到底呢個目標對象值唔值得死。

畢竟會派出死神去調查既對象就係生死居有好大爭議價值既人。

要知道每日都死咁多人類，其實我地又邊到黎咁多死神去照顧哂所有人。

就好似將死之人董至英，佢就未去到需要我地討論生死既程度，甚至可以話佢既死係自然界定律上係必須既。

而呢個世界果然唔會令我失望，推進佢步向死亡既事情好快又發生。

正如我所料，我用冷淡既眼神望住惡霸一行三人向住董至英行緊埋去。

「喂，你唔好睥住佢地喇！一陣佢地又以為你想搵佢地麻煩架喇！」芷琪扯左扯我既衣角，示意我快快手跟佢地一齊走人。

我望住佢地，眼神好似講緊：「就咁唔理？」

「你今朝先俾人兇到縮埋一舊，家陣又想扮乜英雄呀！」她拉左拉我既手臂。

同時我見到董至英俾三人組圍住，三個人臉上帶有邪惡既笑意，而董至英既眼神就好似一潭死水咁樣，佢好似已經習慣左會發生既事情。

「走啦！又唔係第一次，見慣架喇呢啲。」芷琪唔忍心見到發生既事，夾更要夾走我。

對於初黎報到既陌生人，佢地仲係有一份善心去接納下呢個人。

但對於災難，佢地會選擇避開，呢個就係人類既天性。

而我則靠住靈覺知道，係幾個好似開玩笑既拳頭後，董至英乖乖咁拎左銀包既出黎交俾豪少。

今天是咁先
如果多啲人留言聽日再加速

好期待想知將死之人係邊個

唔好走數啊
最小都二千啦

夾更夾我走樓主係咪準備找數

一陣食完飯開始出

等你

十點前會有文！
不過今晚可能更唔多 陣間有野做

開定肥絲mode等你

[施德信]

有時候我覺得俾人派左黎坐係後排其實都唔係乜大問題，起碼上堂既時候可以係背後望下玲玲既背影，密密咁樣守護住佢。

咁嬌少可愛既佢真係令到自己既保護慾爆哂出黎。其實唔止保護慾，我仲有好多慾想對住佢黎個大爆發，可惜既係我永遠冇呢個機會。

望住坐係佢身邊同佢閒話家常既豪少，我就好明白乜野叫做「這些機會不是屬於我的」，係差在未講覺得自己係零咁解姐。

不過係我自己既世界入面，我先係佢既白馬王子，係自己幻想既世界入面，我同佢先係天造地設既一對壁人。

「喂，肥屍，放飯喇！柒撚濛濛咁等乜呀？」賣魚勝既叫聲打斷左我沉醉既夢境，只見佢拎住隻手係我面前左揮右揮，好似啲催眠大師拎住舊吊咀係到左fing右fing。

「喔。」我點點頭應道，完全係我ff緊既時候，堂已落，而大家都已經走得七七八八，包括老師，應該話佢係走得最快嗰一個先岩。

向前一望，原來我既女神已走，班房內只係得番小貓三四隻。

「喔乜春，起身郁喇肥撚！」豪少睥左睥我，望左望手腕上既手錶，然後慢慢行向坐係角落既董至英．．．

「喂，呀英仔！話咁快又一個星期喇，星期六日見唔到你我真係好寂寞呀！」豪少走上前阻住左準備離開既董至英，同時用手臂捆住左佢條頸。

「你．．．想點？」董至英浮動不穩既聲線正正反映出佢既不安。

「喂，即係咁今個星期我手頭緊呀，冇乜錢食飯呀。」豪少既手臂慢慢加大力道。

「咁我地係朋友黎架嘛，係咪？你會唔會考慮幫下朋友呢？」豪少露出露出一個燦爛既笑容。

就係豪少呢個人令到我明白，有時「笑」睇落去係咁恐怖。

「我冇錢呀，俾左你——」董至英既話未講哂，豪少已經鬆開本來捆住佢既右手。然後高高舉起，往董至英既腦袋上大力拍下去，只見董至英踏左幾步唔穩定既腳步後，弓身兩手撐住大腿企左係到。

而呢個時候，本身係班房入面仲未走既個幾隻小貓都唔知不妙，大家都慌張地逃離呢個困住野獸既牢籠。

而我見到董至英兩眼死死望住我，佢眼神中包含既有憤，但更多係失望、悲哀同埋渴望得到人既救助。

「唔撚同你玩下呢，你係點都唔會學精，個個星期都要俾我講下你先識醒既。」豪少彎低身同董至英既眼神成一水平，然後伸出手係佢臉上拍左兩拍，就好似神仙B拍打大王咁樣。

可惜既係大王有機會係之後還拖，但係董至英永遠只會係俾人欺凌嗰一個。

「你冇錢係你既事！家陣豪少無錢緊要啲定係你冇錢緊要啲呀！」賣魚勝聽到來自豪少既order，立即上前辦事。從上而下既肘擊沉重咁樣敲打左係董至英既背上，瘦弱既董至英就好似俾狂風吹過既柔弱小草，倒地不起。

「喂，肥屍咪撚企係到得個望字喇。」賣魚勝喝道。

我走上前將訓係地上既董至英夾硬拉起身，豪少又上前係佢肚上補上兩拳，然後好似大人玩bb咁拉扯住董至英既臉。可惜大人同bb玩會留力，但係豪少咁既人只係會用盡力。

「咁你家陣有冇錢呀，朋友仔？」

「咳．．有．．」董至英死忍住淚水係銀包拎出佢既所有家檔交俾豪少。

「一早咁咪好囉，咁咪唔洗整嬲我囉。」

我望住豪少笑住點算金錢，而董至英則係抱住吃吃痛既身子準備離開課室。

「喂，幾時話撚左俾你走架！」豪少突然喝停左眼角有點餘光既董至英。

「話左同你玩下架嘛，家陣都玩夠你就想走？」豪少突然拎起粉筆係黑板上胡亂塗鴉，將成個黑板油上亂七八糟既色彩。

「同你玩埋呢個遊戲先喇，做個乖學生盡責啲刷埋個黑板再走嘛！」豪少放低粉筆，轉身望住董至英，佢既笑容就好似惡魔咁樣。

而係五分鐘後，我地三人離開左課室。

偌大既課室變得冷清，只剩下一個人。

一個全身衣褲沾上各種粉筆色彩既董至英，兩眼無神咁死死坐左係地下。

冇錯，呢啲就係豪少既玩下。

如果有人睇夜少少再出多篇
做陣asgt先

加油

默默守護
嬌小
家當

天造天設嘅一對壁人
佢眼神中包含既有憤

唔掂喎

打錯左個怒做憤
壁人應該冇錯

當我差住大家數先
一有時間就再出！

留定個名等睇賭到仆街都得啦

個個手足都睇死我明仔
我同你地講，今次我唔會賭輸多過一萬字

有

有啊

留夠 加油明仔

今晚照舊10點前一篇
之後12點前加多一更
盡量出夠3000字

咁快開新故好開心

忙完功課今晚開波！

多謝愛情巴幫手推

會盡力加速架喇 不過要忙埋份fyp先

多謝純兔絲繼續支持

新巴打你好

真係聽住先啦通常啲賭仔都係會唔記得上次輸到畀人斬手斬腳嘅經歷

岩岩先收工走人
可能會推遲少少出 但今晚兩篇絕不走數

講起我都唔好意思 ptgf仲未執好哂
幾日冇上penana
回家再慢慢搞

多謝巴打

希望有機會再寫埋番番外講老豆媽子
至於太一既故事，將會係之後慢慢寫番出黎
前題係完成左呢個「死神」先

而家講緊既校園欺凌只係其中一個單元
之後仲有好多我聽朋友們講番黎既故事

留名支持

我愛筆巴！我愛筆巴！

pish

大家我終於上番水
唔好意思搞左咁耐 而家開始打文同出
今晚盡力奮鬥到兩點幾

推

我跟埋芷琪一齊去到最近既茶餐廳用餐，一行人計埋我總共兩男四女，大多數都係班入面比較偏向「乖乖派」既學生。而且好好彩咁樣，我地都好幸運地搵到位置可以坐低食餐飯，呢個要歸根於學校既德政。

放飯時間比附近其他學校要早上十五分鐘。

一路上我都嘗試融入佢地，希望得到多啲有用既資料，展露出當初睇書學習既空姐式笑容。

要知道為左呢一招，我偷偷帶左唔少牙籤番去咬黎練習。話哂今時今日咁既服務態度係唔得架嘛！所以我都話死神唔易做。

但當大家坐低之後，我發現左佢地班人同我之間好似仲係有啲疏離感，其實除左芷琪之外，我發現成排人由一開始都會用異樣既目光望住我。

唔通我既身份暴露左？冇理由呀，我明明乜都冇做架。

只見呢個時候其中一個女仔拉住左坐係我身邊既芷琪行去一二面，兩個人展開一場女子之間既密談，係一邊竊竊私語。

不過其實你地咁細聲係我面前都冇乜意思，畢竟我係死神，身體機能比起你地人類強得太多，要偷聽佢地講野就根本冇難度。

「喂，琪琪，你拉埋佢黎做乜呀？唔驚一陣拿野上身咩。」女仔一面疑慮。

「咁我係班長黎架嘛，岩先呀sir叫得佢坐我後面都係想要我照料下佢架姐。」芷琪理所當然地應道。

喔，原來係女班長，難怪咁樂於助人。

嗯，助某一部份既人。

「你係因為咁先好呀．．．我地幾驚你睇上左佢呀！」女仔語氣疑似半真半假地講道。

「痴線！」芷琪露出一個好似望緊白痴既表情。

然後她續道：「岩先佢一上黎就俾豪少佢地咁樣兇到毫無還手之力，其實佢都同我地一樣係普通學生黎姐，之前有關佢既傳聞唔一定係真既。」

傳聞．．．？

我莫名奇妙感到好似有啲伏咁，所謂既傳聞到底係乜？我唔係因為成績差而轉學咩，有乜其他原因？

家陣解釋到既原因只有兩個，一係就係128當初好似講既資料有啲唔清唔楚，一係就係呢班未大個既學生哥創作力量同幻想會嚇我一跳。

而當我係到分析緊件事時，只見芷琪臉上帶有幾分哀傷道：「如果唔關心下佢，我硬係覺得有啲過意唔去。畢竟我地大家都唔想再見到有受害者呀嘛．．．」

「咁你帶得佢黎都冇所謂呀，不過佢成碌木聲都唔聲下，大家好難做架！特別係岩先佢啲笑容，唔知點解好得人驚呢！」女仔點左點頭，眼神中帶有幾分抱怨。

「點解咁講呀？」

「好似簡淑兒個啲笑容呀呢，有啲怪雞呀！佢又唔係整左容！」

唉，原來啲眼神係因為咁解。

所以話人類之間既相處真係麻煩。

笑又唔得，唔笑又唔得，仲要明明我扮笑扮得咁親切。

而係呢個時候我聽到芷琪托左托下巴講道：「唔通我真係要帶game咁樣帶住幫大家ice-break？」

「．．．」

乜我真係笑得咁差．．．？

見到兩個女仔慢慢行番埋黎，氣氛終於慢慢緩和左少少。

芷琪先係望左眼甘甘四圍望既我，再望向坐左係對面同步地一齊低頭撳電話既另外幾位同學仔，內心係到思考緊要點樣破呢一個局。

但其實我腦海內已經運算左應該點樣打破呢個僵局，係腦海中將一個個假設既情境對奕無數次，我終於搵到一個可以令到自己走出呢個局既方法。

「呃．．．大家叫左野食未呀？」岩先拉走芷琪個女仔嘗試打破呢個冷場。

「未呀，大家睇下叫乜好呀！」芷琪將餐牌傳俾咁多個同學望左望，而大家都唔婆媽，好快就搵到自己準備食既餐。

男性既我同埋另一個男仔就叫左兩個雜扒飯，而女性們呢都好一致咁樣叫左常餐。根據我既數據分析，女生十個有九個都會咁做，理由係佢地食量唔多，但係好矛盾既野係佢地最尾番到學校又會買啲零食落肚。

而係等緊野食上黎既時候，大家之間既氣氛又番左去岩先個一種僵硬既情況，可能係因為我聽到佢地岩先話我笑得怪之後冇再笑，令到佢地感覺到我冇咁友善？

「呃，一陣番去好似係上中文堂？」芷琪試圖幫大家搵啲野講，佢最後都係選擇放棄玩愚蠢既破冰遊戲。

「係呀．．」「嗯。」「冇錯呀。」

然後又係一陣沉默。

呢個時候就輪到我出手喇，今次要成功突入到呢個圈子內套料就靠呢下。

「呃，我有個關於野食既問題想問下大家。」我今次板住面講道。

「係既，您請講呀！」呢班人居然用上敬語。

「有一條腸仔同埋雞蛋放左落同一隻鑊度，明明兩個人靠埋一齊，但點解佢地唔肯同對方傾計呢？」

大家露出左疑惑既眼神望住我，每個人都唔敢回答我，好似驚我呢個有傳聞既傳校生會食左佢地咁。

坐左係我對面既男仔拍左拍自己大脾，好似想壯一壯膽咁，然後講道：「呃．．．凌同學，你係咪有乜想同我地講不仿直接講呀，個答案係乜呀？」

男仔好似以為緊我係咪有乜隱喻想透露俾佢地知，又蛋又腸，又靠埋又唔傾計咁樣。媽，真係好亂呀！

我停左停，然後好正經咁講道。

「係因為佢地未熟呀。」

只見大家冷凍左幾秒之後終於有人咀角向上，然後露出左發自內心既笑容。

「好爛呀你！」芷琪都唔住笑左笑，然後望住我講道。

果然扮扮諧星搞下氣氛真係一件好事黎。

如果聽日有望上到一百正，會盡力出多少少

出多幾篇

屌講完個答案我淨係覺得好尷尬

留個名先

呢個好爛

long time no see

呢到之後可能要執一執用番之前個idea好少少

就讀者留名

不過點解咁似墨說個死神故(齋睇標題)

有巴打都係咁講
搞到我心郁郁想去睇添

留名慢慢睇

我仲以為你係參考佢

我覺得佢個故寫得幾好

係呆泄既表情中，我第一次感覺到些許既成功感，睇黎我有能力可以轉一轉型，感覺上會被俾人定形做冷面笑匠。

「喂，你啲gag真心唔好笑。」當大家都係到進食時，芷琪望住我講道。

「唔好笑你又笑既。」唔通人類就係咁矛盾？

「我係笑緊你講完之後懶係正經，仲以為我地會笑嗰個樣咋。」她望向我解釋道，同時我亦感覺到眾人跟我之前的距離感被慢慢拉近。

「你咁叻你黎講喇。」面對她善意既笑話我試圖反駁道。

只見佢肯首講道：「咁我講就講一個喇！」

「話說有個熱戀中既男仔收到佢女神既message，女神同佢講話今日屋企冇人！之後個男仔就好興奮咁樣衝左去女神屋企到，之後就企左係門外，佢等呀等呀等左兩三個鐘，但依舊係冇人開門。」芷琪用埋身體語言去引起其他食緊野既同學注意。

「下？點解既？」一個女仔疑惑地問道。

「因為佢屋企真係冇人呀嘛！」芷琪講完之後我就見到大家露出左有別於岩先對我展露出既笑容。

乜原來笑都有分咁多種架咩．．．人類呢種生物睇黎仲算係幾有趣。

見住芷琪對我露出一個自滿既表情，我都只能夠係運算下展露出一個用於回應既反白眼表情回答佢。

萬幸既係，係佢呢個笑話之下，我好似終於慢慢融入左呢個圈子當中。

飯後，大家坐係到飲緊野飲時，我終於準備展開自己既工作，試圖係佢地身上探索有用既資料。

「係喇，岩先發生既事成日見架？」

大家好快就意識到我問緊既野，佢地知道我唔係提緊搞爛gag既事，而係講緊有關於董至英既事情。突然轉到咁沉重既話題上好似令到佢地無從入手，成班人好似陷入左少少既沉默當中。

「董至英既事．．．都唔係我地可以插手到既。」岩先拉走芷琪個女仔開聲講道，我岩先終於知道左佢叫做呀盈。

「的確係。應該話有關於豪少既事就根本冇人可以插到手，連老師都管唔到既人，點會係我地可以控制到架．．．」唯一既男仔呀強接道。

「老師都管唔到？」雖然明眼人一睇就知事實係咁，但係我都依舊明知故問。

「冇錯，聽講豪少背後有啲勢力，根本就冇乜人耐得佢何，況且今年已經係最後一年中學喇，所以大家咪當冇事．．．」呀盈補充道。

「當初呀Miss張仲因為想伸張正義反而俾校長用咩『多一事不如少』一事為由逼到走左人添呀。加埋佢身邊個跟班呀施屋企係有錢有權既人黎，係呢種雙重壓力之下仲有乜人敢發聲？」芷琪只能慨嘆一聲，係大人都冇能力既情況下，試問自己呢種青少年又有乜能力？

我都只能模仿佢地失望既表情，但係內心卻係諗緊其他事情。

明明成班人都有經濟能力都仲要搶其他同學既飯錢，睇黎呢種係純水用暴力去抒發同散播惡意既行為。

沙漏呀，唔知道你既細沙會唔會流動得更快呢？

留定名先

樓主因為要趕sem尾功課，今晚冇辦法出住文先
唔好意思咁多位

純水點用暴力?

純粹
手快快又打錯字了

明仔你啲gag唔掂喎 現實聽到好老尷

墨巴果個死神太深刻，所以一睇個標題我都有種好似墨b死神故嘅感覺，不過明仔加油呀！支持你

明明我平時講都會有人笑架
睇黎我要去進修下

會盡力而為 多謝支持

多一事不如少一事個』錯位

舊讀者LM支持

Pish

依家錯咗幾多個字

push

咁多位巴絲非常唔好意思
今晚樓主有功課忙唔得閒
我差住大家三千字先

自推一下 今晚開始更番

番到去課室之後，大家都見到一個全身上下充滿住唔同色彩既人，正正就係岩岩俾豪少等人好好咁樣招待完既董至英。

只見佢雙眼死氣沉沉，唔講野都唔做任何野，只係由得污糟既粉筆跡繼續留係身上高，就咁樣坐係自己既座位上高發呆。

明明大家行入課室之後都一定會見到咁顯眼既佢，但係所有人好似不約而同地夾埋一齊，選擇左無視呢個人既存在，冇任何一個人敢上前去同佢溝通下，更莫講係話去關心下呢個人到底發生左乜事。

而係我既眼睛當中，我發現左佢身上絕望既氣息變得更加濃郁，更加隱隱若若感覺到死亡既藤蔓好似慢慢地纏繞係佢身上。

不過就算佢會死與否都唔關我事，我絕對唔會選擇行過界。

不過我隱若察覺到發生呢件事後，班上高左唔少學生既心情變得低落，除左係坐左係後方既兩個人，佢地既心情反而係有幾份雀躍同埋興奮。

「喂，董至英！你搞乜又整到成身咁呀，快啲去清理下件衫好啵，唔好影響到大家上堂既環境嘛！」當下堂課既老師行入黎之後，無疑地視線就緊係俾佢吸引到。

佢既說話中無疑證明佢已經見證過同樣既事情發生，同埋好明顯地將一個受害者當做犯錯既人咁樣看待。

「喔．．．」董至英點點頭，然後低住頭慢慢離開自己既座位，不過唔知點解佢行起路黎既姿勢有啲奇怪，睇黎岩先俾人折磨後一時間都好唔番，但係老師又係選擇性無視左眼前呢個情境，然後拎起粉筆開始講書。

課堂上，唔理啲學生有心定冇心聽書都好，老師都係繼續照住書本上既文字朗讀，一字不變，一成不改咁樣重覆將書上高既內容寫到黑板上。

「己所不欲，勿施於人既意思係——」老師講解住書上既道理，卻岩岩好同現實發生緊既事情成為一個大好既反差。

呢種應該係「己所不欲，must施於人」。

種種唔合理既事情，係呢所價值觀扭曲左既學校入面反而變到好似好合理咁樣。

做多陣功課，應該夜少少繼續發力

Live!

[施德信]

「喂，一陣放學去邊到玩？」百無聊賴既豪少靠係椅背到望住天花板問道，同時手上高正拎住屬於我既一枝雙頭筆轉緊。

「去打波呀大佬？」賣魚勝應道。

距離放學仲有成粒鐘既時間，但係佢地兩個已經係到計劃緊放學之後有乜野要搞。

「打波都要有波先得架。」我望左望我地三個人座位既掛勾，冇人有帶到籃球番黎。

「屌，你今日真係食撚懵左。」豪少將檯面舊擦膠直接一野彈到我面上，而我就只可以係到傻笑扮冇事。

「大佬有乜高見呀？」賣魚勝一如以往發揮自己本色。

「我地冇唔緊要架嘛，人地有咪得囉，我地班有個籃球隊架嘛。」見住豪少用住胖虎式既語氣講出屬於胖虎既對白，我對於佢呢種天生就咁性格惡劣既人其實都有幾分服氣。

「拿，見唔見到楊日強帶左波番黎呀？一陣問佢借下咪得囉，咁輕鬆既事都要諗咁耐。」豪少特別係個「借」字上高加強左語氣。

然後時間好快就去到放學既時刻，當老師一聲落堂後，所有人都逼不及待咁樣執野準備走人，一個個既速度快到好似金鐘轉車班職業跑手咁。

而呀強都收拾好自己既書本同埋文具，正準備拎起粒波就去搵佢班朋友開始日常既練波，不過當佢準備行出課室時，當然係到豪少阻住左喇，而我同埋賣魚勝緊係好自然咁樣係後面包埋上去。

「你地做．．．做乜呀？」係佢眼中平時互不招惹對方既我地應該冇理由突然會要搞佢，不過其實係豪少呢種咁跳脫既思維之下，根本乜都可能會發生。

「冇乜，大佬今日想打下波咁解姐，咪黎問你借下粒波用下。」賣魚勝一副小人咀面，真係幾黑人憎。

「但我練波要用啵．．．」呀強都算得上係半個男人，居然夠膽出聲反駁。

「咁家陣你練波緊要定係我打波緊要呀！」豪少既聲線慢慢轉大，然後一步步逼上去明明比佢仲要高半個頭既呀強身前，一手就奪過左本來屬於呀強既籃球。

「屌，阻撚住哂！」豪少轉身瀟灑咁走開左，慢慢行向玲玲，然後好flirty咁樣問我既女神有冇興趣去睇下佢打波既英姿，而呀強只可以呆泄咁樣望住自己既野俾人搶走，但係卻無能力去拎番黎。

「行喇。」得到左玲玲既回應後，豪少開心地起行。

而當佢拉住大隊準備離開既時候，咁岩籃球隊班人就行左黎搵呀強，不過豪少依舊理冇理班友仔，係班籃球隊十五十六既眼神中就咁離去，而行係最後既我則係聽到籃球隊班人既怨言。

「你點解唔收好粒波呢？俾佢睇到緊係俾佢搶走架喇。」其中一個人埋怨道，眼神中有幾分不滿。

我咀角唔覺意向上。

呢個世道真係好得意，所有事情都十分之諷刺。

有問題既人卻唔覺得自己有問題，而冇問題既人最終卻要將所有重擔背負係身上面。

唔係架，咁岩差唔多名咋

Push

樓主趕緊fyp，盡量今晚出到就出

另外下星期應該會有大事通知咁多位

明仔做爸爸?!

明仔 說好的阿記贏波更多一千字呢

死賭鬼暫時還唔到數 要趕埋啲畢業野先
等星期六日開始還債

應該下星期四五到知乜事

ok 認真
唔通係出書?

樓豬出書？

推，fyp加油

[楊玉玲]

呢個世界充斥住好多偽善既人，大家平時都係到裝模作樣，但係現實卻永遠會令到佢地暴露出自己唔想俾人發現既嗰一面。而好似我呢種聰明既人卻永遠會去扮做唔知，就算我明白大家接近我既意圖係乜野。

好多人講話識人唔係要睇外在，更係要睇內在，但係呢句話係我身上真係完全冇用武之地。可能可以當做係我既美貌已經突破左古人們所講既聖賢書？畢竟連學校個班已經半隻腳踏入土既老骨頭只要見到我著住衫既肉體，都會不自覺地企起身。

嗯，各方面上既企起身。

不過呢種俾唔同男人追求包圍住，好似披星戴月既生活到底係咪真係我鍾意同埋理想既日子？好似唔係。

但就算唔係又點姐？只要我而家過得開心咪得囉。

我自地嘲地笑左笑，然後繼續望向手機，望一望手上最新既iphone XS，結果都係收唔到任何想見到既信息，只有一大堆來自唔同人係到獻殷勤既噁心說話。

「喂，玲玲！我岩先個球三分波型唔型！」張永豪好熱情咁樣行埋黎我既身邊，舉起手係到扮左幾野空氣射球想表示俾我睇佢既能耐，可惜當佢靠近我時，我只係聞到佢個種充滿體臭既汗壓味。

我避一避開佢本來想搭上黎既手臂，強忍住內心既不滿，露出甜美到可以殺死人既笑容，用嬌柔柔既聲音講道：「嗯呀～係呀，好型呀豪少你岩岩個下！」

「哈哈，咁等我再黎多兩球先！」大猩猩踏住興奮既腳步跑番去佢既狗同埋豬朋友身邊，如果個肥仔瘦番少少，我覺得自己可能就係下一個桃太郎既人選。

「玲玲～豪少真係幾型呀可？」郭書婷係我身邊講道，眼神中有幾分自以為可以收藏起黎既妒忌。

「係呀。」

「唔止型，係學校又威水又疊馬，邊個做到佢女朋友真係贏哂喇！你睇下佢上個暑假都搵得你咁勤，你話佢係咪追緊你呢？」佢講野時既酸氣，我唔洗食橙都可以感覺到。

哈，係學校威又點？呢種人出到社會咪又係最低層既人。

「講呢啲架衰妹！」我不做作答，用呢啲廢話將佢本來既話題終結左，然後拉住郭書婷既手臂，兩個人係到嘻嘻哈哈打鬧起黎。

做左咁耐娘娘既我，已經學識點樣對付各種間諜同埋兵仔既刺探。

而正當我扮哂野咁同郭書婷玩鬧時，突然我望到不遠處有啲好特別既野，將我既眼球深深地吸引住。

我見到今日新黎既轉校生。

而且唔止係佢，仲有幾個認識既人，平時係學校同豪少「分天下」、同時又一齊追求緊我既惡霸。

其實今次真係睇到我好亂 太多人物啦 樓主分得太多人 代入唔到

居然是咁．．．
因為我當左係群像劇咁樣諗住由多角度寫
可能之後要fix番係某個角色身上先
多謝絲打意見先，或者我要執一執先

多謝巴打支持
下星期交埋就自由了

期待明仔出書

趕緊deadline，如時間許可會盡出

放學既鐘聲響起後，迎接我既並唔係放學。

對於身為死神既我黎講，呢個時候先係我工作開始既時間，踏入左最忙碌既觀察期。畢竟放學之後，呢一班學生哥先至會展露出自己最真實既一面，唔洗好似係學校入面俾人斷左手腳，限制住活動同埋思想。

但對於某啲學生黎講，或者其實番學並起唔到呢個作用？

一切我都要從佢地放學後會唔會過得更放肆再做決定。

正當我望住目標人物跟隨住佢既朋友慢步行出班房時，腦海中已經運算緊應該點樣先可以係不知不覺間融入佢地當中；可惜既係，當我仲諗緊應該用乜藉口加入佢地當中做個執波仔時，呢班人已經好快咁樣消失左。

算喇，或者使用自己身為死神既能力去觀察對方都未必係件壞事。

我內心已經準備定要使用靈覺去探知下件事係點。

所謂既靈覺其實就好似死神既第三隻眼睛咁樣，可以令我地係遠距離觀望成件事情，而距離限制就視乎每個死神既個人能力，普通平均既大約係五百米左右，但係我個人既感知能力卻可以去到近乎八百米左右。

「喂，你準備去邊？」芷琪岩岩安慰完身為俾人搶走左籃球既呀強，番到黎居然見到我仲係到，善意地問道。

「冇事，番屋企。」我隨口應道。

「哦．．．你坐邊頭架一唔一——」當佢準備向我作出邀請時，突然間班房既房門俾人粗暴咁樣打開左。

「喂，今日轉校黎既新仔係咪到呀？」帶頭行入黎既男生身得牛高馬大，成面唔耐煩咁樣捉住準備離開課室既一班學生問道，佢身後仲跟住三個留住前世紀流行既飛輪海頭既人。

呢班人俾我既感覺一啲都唔友善。

「問你呀，轉校條友係邊撚到呀？」帶頭既男生湊近個班好似綿羊仔既同學，大聲兇惡咁樣喝道。

然後我見到大家手指整齊一致咁樣指向我。

睇黎，又有麻煩事喇。

住？

巴打岩
樓主今個星期拖既更之後會還番
下星期三打後可以正常更新

呢個星期既不便之處，希望大家體諒

加速唔好下星期3啦

星期日係全新一個星期

明仔上水應應機
今晚死chur埋份野先！
聽日夜晚8點後瘋狂出文 番去以前個速度

加油！

Sem尾徒傷悲 最近我都好忙

絲打同加油

我呢個星期已經冇一日訓得多過六粒鐘

我又冇咁慘 不過好耐冇出街明仔忙完先出文啦 慢慢嚟

愛麗絲打加油喇
仲有幾個week都完sem喇

利申：有得訓覺又有邊個想通頂做assignment

頂住呀明仔

係愛呀

明仔點算啊
阿記琴晚輸波
到呢啲時候又一堆present要per稿
心情好低落
不如阿記輸波你得閒更多二千提升一下大家士氣

回來了，事實證明一個人一星期夾埋訓30粒鐘係唔會死的

岩先睇左highlight
真心灰機，有啲驚連四弟都做唔到了
加更呢啲就唔玩住了
仲差緊大家5000字

好多時候，一個人明明乜都冇做，但都會惹到好多千奇百趣既麻煩上身，可能係因為佢既背景、容貌、身材。

不過更多時候，原因並唔係出於當事人，而係出於加害者身上。

就好似欺凌咁樣。

不過嘛，其實凡事都係有原因既，但係我地唔知道到底係出於「好」定係「壞」既因由。

而身為死神既我都係一樣，見到眼前呢幾個充滿敵意既人我就知道自己俾人捲入左麻煩當中。

「喲！係你喇．．．」帶頭既古惑仔講道，佢個頭應該係模仿緊汪冬城，不過係而家呢個時代，感覺有幾分復古。

I mean佢地四個人都係，無論係造型定係行起路黎不可一世既姿勢都係有種古舊古惑仔既味道。

「阿盛就係呢條友喇，聽人講佢好猛料，之前係朝周會館到好揪得！聽講今次佢轉校係因為得罪左個訓導同埋皇親國戚，所以咪俾人踢走。只要做低佢，今次你就真係揚名立萬喇！」一個疑似吳樽既物體靠係汪冬城身邊細聲講道，可惜我既耳力足以清楚地聽到哂佢地既對話。

「冇錯呀！而且呢條友應該個朵係吹番黎架姐，聽人講佢今日俾豪狗嚇一嚇就縮哂生，我地執佢兩鑊仲唔發！」疑似炎亞輪講道。

128．．．

我回想起當初出差前呢位同事欲言又止既樣子，好似一瞬間明白左。

點解我呢個肉身有啲咁既背景設定，你唔提早話我知呢．．．

突然間我諗起上一次出差時處理婆婆死亡時，我都係咁樣，成日會突然遭遇到呢啲預料之外既惡劣突發事件。

或者好似老人家咁樣講，我係一個帶黎惡運既男人。引用番佢原句，就係「你係一個陀衰家既敗家仔」。

只見汪東城聽到吳尊既話語後，有住一股蠢蠢欲動既感覺，我感覺到佢身後既其他飛輪海成員好似都忍唔住手，好興奮咁樣望向我，然後佢地向住我步步進逼。

見到呢班平日係學校都算係臭名遠播既人，同學們除左露出厭惡既表情，更多係抱住一個將自己置身於事外既態度。

各家自掃門前雪，或者就係講緊呢種情境。

而正當女班長芷琪仲猶豫緊應唔應該插手幫我忙時，我已經向前踏出左一步。

呢幾個人係今次計劃外既人，影響既變數唔大，所以就我個人既專業判斷黎講都係快快手早早了結掉同佢地之間既事情會比較好。

而見到我向前行進，呢幾個人先係向後退左退一步，然後又好似逼使自己拎出一份鬥心，四個人一齊黎到我面前，呢個時候我都察覺到周遭未走既人眼神有左好多變化。

有人係後悔自己冇行出一步黎幫助我，但更多既係抱住食花生睇戲既心態，而係我身後想上前拉住我衫袖既芷琪無疑係前者。

可惜既係我已經離開左佢可以觸碰到既範圍。

「喂！轉校生，介唔介意借步路行開傾下呀！」汪冬城上前列陣叫囂。

其實對於一個惡人黎講，當你禮貌地問「介唔介意」時，你就已經係一個失敗既壞蛋。

我臉上掛住笑容，然後點左點頭。

我跟隨住呢班模仿緊飛輪海既飛落海們一步步離開課室，大家見到我望向佢地既眼光時都選擇左避開我既視線。

而到最後我離開課室既一刻，冇人出過一粒聲。

包括懷住一份忐忑不安既芷琪，都選擇左當沉默既一群人。

呢啲或者係群居生物既慣性，潛而物化之下服從左大多數人既選擇。

我踏住輕快既腳步，跟係呢一班人身後慢慢咁樣離開課室。

一路上無疑引黎左好多人注視既眼光，畢竟我俾四個人圍住帶路，個情況仲威水過俾牛頭馬面夾住去飲孟婆湯，所以大家望埋黎都唔出奇。

或者係佢地眼中我係一隻待宰既羔羊？定係一個等待緊俾人架上行刑場既犯人？

離開校舍既我地就咁樣慢慢向住一個比較岩郁動下既地向出發，球場。

「喂，你地做乜？」突然間一把聲音叫停左佢地，係來自女性既聲線，唔溫柔又唔老牛，有種刻意扮到好死板既感覺。

我轉身一睇眼前係一個穿著文雅中性既女性，大約只有二十中到尾既年紀，佢瘦削既身材、冷冰冰既面色同埋佢衣著顯露出部份佢既性格。

「Miss張．．．？」四人露出疑惑既眼神。

「你地咁樣夾住呢個同學仔做乜呀！」質問既語氣令到明明顯得好矮小既佢顯得形象好似好大咁樣。

「冇．．．我地同佢去食野咋嘛！」佢地四個人好似突然間縮哂沙咁樣，係一個小女人面前低聲下氣咁講道。

被稱為Miss張既人誠懇咁樣望住我，好似明示緊我如果有乜問題可以出口叫佢幫手咁樣，而另外四人都你眼望我眼打哂眼色好似叫我要識做咁樣。

「冇事呀，我同佢地去食野咋嘛。」我點點頭應道。

Miss張眼神疑慮咁望住我，然後又左睇睇右睇睇。

「你唔講出黎，我冇辦法幫你架同事。」社工式既勸導，我睇得出呢位女老師好有心同埋真係想幫學生。

係我暫時第一次感受到呢種善意。

「我真係冇事。」我拒絕左佢既幫助，唔係因為我真係驚左眼前呢四個飛落海，而係因為我唔想再惹其他事上身。

因為我睇到呢個女人既生命都行緊去盡頭，而係佢身上高我仲感覺到一股熟悉既味道，細心一睇就可以發現——

係同樣身為審刻者既其他死神留下過既痕跡。

老師唔好死

是咁的，小弟岩岩開左個ig account
如果大家賞面既話可以follow一下

id: penwriteming

而係星期三，明仔應該會有重要既消息要同大家開心些牙

世事講唔埋既

Follow咗而家咁少人有啲驚自爆

多謝愛麗絲打冒住生命危險支持先

Ig係打算用嚟做咩㗎？同步post文？

post同小雅啲放閃相？

ig出文原來有限字數...

咁之後應該會用黎做宣傳同埋有時9up下...

仲搵緊屬於自己既小雅...

唔好收收埋埋喎

follow咗

同學定同事

我又柒

明仔真係正宗毒男黎

唔緊要，好事嚟，證明你有出文

家陣每日兩千幾字慢慢還
總有一日清得完既！

判?

btw 或者可以集中寫某幾個角色多啲, 因為慢更真係會搞到唔記得啲角色邊個打邊個
g持 加油筆巴

多謝巴打支持
聽日完左present之後應該可以更多啲了
呢到算係故事開頭，之後會集中講番某幾個人
多謝大家既意見先

btw 係審核，又俾人捉到錯字了

諗到仲要霸氣盃打拿玻里真係心都碎埋

Follow咗，支持樓豬

Follow左

身為死神既我地都盡可能避免係人類世界入面干擾到其他同為死神既「人」，畢竟因果呢樣野好難以掌握到，如果唔小心踩入左人地處理緊既事件當中，想要抽身離開就會係一個十分之困難既境況。

「你話冇事就冇事喇。」Miss張唔知係發悔氣定點，見到我無動於衷既樣子後終於係選擇左放手，畢竟有啲事情係勉強唔黎。

佢用住類似訓斥既語氣向四人講道：「我唔知你地想點喇，身為街外人既我都冇權力再強留你地。不過我一直相信你地唔係壞既學生，希望大家真係知道自己做緊啲乜，清楚有咩可以做，有咩唔可以做喇。」

四人同時點頭應下，然後紛紛落荒而逃。

而我則最後係呢位Miss張失望既眼光下慢慢離開走遠，但係身為死神既我憑住敏銳既第六感，依舊感覺到呢位老師同我之間仲好似仲有住一絲連繫未能切斷。

嗯，應該只係錯覺姐。

見到同埋呢位嚴苛既老師有左一段距離後，飛落海四人組終於鬆左一口氣，感覺就好似一打破花樽後成功瞞天過海既小孩。

「喂，明明Miss張已經唔係訓導又俾人請辭左，我地怕佢啲乜？」炎亞輪突然好似華生突然盲腸咁講出左一個事實。

原來呢個Miss張係岩先芷琪佢地提到過學校權力架構下既「犧牲品」。

多謝大家follow先
如果ig follow每+50就加更一次！

另外明仔一陣凌晨會開始慢慢出文了
暫時緊要既present都做完左
等食個飯回啖氣繼續加油

第一次mon到

明仔，辛苦你喇

面對住呢一條咁簡單既問題，迎來既卻係大家既沉默。

冇人答到點解。

到底係因為呢個老師曾經係個鐵血教官餘威仍在，定係呢班有人啲乜愧對對方既事，令到自己講唔出口？

而好似為左打破呢個不必要既沉寂，終於有人開口講野。

「喂，唔該哂你。」只見走開一段距離後，汪冬城居然開口同我道謝。

呃，你地呢種人真係有做反派既覺悟？

係我眼中佢地就好似反派中既清泉，可愛既程度簡直可以同火箭兵團匹敵。比起話佢地係壞學生，倒不如話佢地係叛逆期中未能夠清醒既迷途小朋友比較合適。

而佢都好似聽到我心底話咁樣，突然間有啲後悔自己講左呢類客套說話，係言語上令到自己陷入左下風。

「但係呢件事還一件事，我地始終要分一個高低！」佢好似依舊唔放手咁補充道，然後依舊將我好似古時運送犯人咁樣押到去附近籃球場既後街角落，準備同我黎一場一較下高既比試。

雖然我根本冇乜意慾想要同佢地係到為呢種小事而掙執，但係我更加唔想突然間要挨拳頭。話就話死神對於痛感既感應比較低，但係始終都係會感受到軟微既不適，呢種奇妙既殘留神經反應就好似提醒緊我地死神，雖然我地係冇感情，但係都仍舊保留住身為過人類既證明，有住佢地既知覺。

而係我俾佢地逼到去後街角落後，佢地終於露出唔一樣既表情，好似打開左某種開關咁樣，每個人都係到摩拳擦掌。

「有冇乜說話要講低？我地頂多係送你入院幾日架姐，好快冇事既！洗唔洗輪住一挑一呀？」辰亦魚難得地講道，說話中盡顯反派炒車既姿態。

同時亦有住一份風骨，呢班人俾我既形象突然由飛落海變成古惑仔中既角色們，突然間好似俾山雞、巢皮、大天二再加多個包皮上身，係差在冇一個人勝任到陳浩南。

「點解用暴力立威？」我一反常態地問道，可能係因為一直以黎冇任務時我就會用空閒時間黎閱讀人類既作品，不自覺間受到書本既影響。

「．．．」佢地互相望左望，好似完全冇諗過我會問呢啲野。

或者係佢地心中呢啲打鬥只係遊戲或者力量既彰顯，並唔算係暴力，呢班思想未成熟既人本質上並唔屬於邪惡既一群人。

我望左望四周，冇任何人係到。

我咀角微微向上，係呢種時候運用下死神既能力或者都係一個唔錯既選擇。

我舉起手指向住佢地，然後輕輕力打左一個響指。

只見四人突然好似進入左迷迷糊糊既狀態，轉身向住球場外走去，而我隨便倒係地上轉左兩個圈，然後係自己臉上黎左力量適中既一拳。

為左避免死神係出差期間唔傷人類，每次執行任務我地都根據自己既資質有一定使用「特殊力量」既次數。

正當我望住黃昏來臨、夕陽西下，餘光點點照係自己身上，睇黎呢件小小既插曲就應該好似今日既時間咁樣，準備完美落幕。

而聽日我就可以繼續番到學校再執行自己既任務。

我完滿地點左點頭，呢種意外事件我希望真係可免則免喇。

嗯，本來應該係咁樣既。

直到我根據住腦海中128留俾我既地址回到去自己身為人類時需要居住既據點時，所有野都突然間俾一個人既出現改變左。

正當我準備踏入電梯時，有人係我措手不及時拍左拍我既肩膀。

「你．．．做乜受左傷架？」關心既說話突然傳入我既耳朵，聲線今次冇帶住任何責怪既味道。

係我面前既係個位熱心既老師，Miss張。

10b，應該要聽晚左右先知道

放心，之後仲有大把機會

過到關就好
好想睇阿記入到R聯8強

巴打做乜咁傷心呀

多謝愛情巴長時間既推po支持

我仲以為主角會打柒班友

主角衡量人暫時係用善同惡去分別
冇個種唔爽就要打人既感情

做完份功課入到嚟就有文睇！

明仔住馬鞍山？

btw 推

我放低左岩岩撳左向上掣既右手，然後望向呢個有幾分似伊東美咲既女性，我一時間真係只可以係心中輕嘆一聲。

老師呀，點解你老是常出現既？

睇黎我唔正常既第六感睇黎真係好洗好用，係好事唔靈醜事靈既一途上依舊可以俾我精準咁樣預知到將會發生既事情。

「同學仔，你冇事呀嘛？」Miss張講道見我無反應，依舊係到追問到。

或者係佢眼中牛高馬大既我係俾人打到傻左都唔頂，係心中一定又展開左一場超乎我想像既幻想。

「俾我睇睇！」佢行上前想要伸出手去觸摸我臉上既傷口，然後俾我反射性咁樣側左側頭避開左。

正常人呢個時候就應該放手當冇事，點知呢位老師依舊要死追住我伸手埋黎想撥開我特登用黎遮住傷口既頭髮。

「佢地打傷你既？」Miss張既語氣有住幾分怒火，但更多既係失望。

「唔係。」

「你仲幫佢地講說話？點解身為俾人逼害既人你仲要係到吞聲下氣呢！」Miss張對於我既答案非常之不滿。

睇黎呢個時候我解釋乜佢都唔會相信，唔知呢種係人類既特性，定係女性專有既特別技能？

「你有乜事可以同老師我講架，雖然我而家唔係個間學校到教，但係我仲係一個為人師為既人，我會盡全力去幫你架．．．唔洗怕架。」佢好似想要開導我咁樣講道，眼神中係時間同埋挫敗磨滅唔到既真誠。

估唔到呢個咁既世界，咁自私既社會，仲有咁傻既人。

望住眼前呢個咁熱心既女老師，我一時間有小小唔知道應該點樣招架。

你要幫我既話，其實最好就係同我保持番距離呀唔該。

好在呢個時候有人幫左我，唔係呢位熱血教師，而係後面行過既幾位大媽拯救左我。

佢地將閒聊既對象放左係身前既我同Miss張上。

「唉呀！該煨囉～～」其中一人以自為以細小既聲量講道。

「聽唔聽到呀，老師呀！個男仔仲著住校服架，係學生呀！」一個大媽用佢敏銳既觸覺大大聲咁去分析呢單案情。

「世歡日下系刀搞埋啲甘既耶，摸哂數仔同埋面仔，真系該煨呀！」一個人帶住特色鄉音。

「岩呀，呢啲師生戀我地記低佢地校服一陣去舉報喇！」最開始既大媽已經決定要替天行道，打擊罪惡真係毫不留力。

大媽們，nice save！

我見到Miss張突然間紅都面埋，然後快速咁樣伸開左自己既手，然後行開幾步同我保持距離，眼神都有幾分閃縮。

咁就好喇，人同死神係要咁樣保持住距離先岩。

你有你既命運，而我有我既任務。

今日係咁先
真正既女主角終於出左場
經過呢幾日既思考，最終我都係將幾個單元劇溝左一個大故事黎寫
重要既角色其實仲差兩個未出場姐
希望大家會鍾意呢個比較慢熱既故事喇

另外暫時舊數仲差兩千未清
星期三開始日更千五字，同埋會盡快還番呢啲債架喇！

參考網上資料
明仔係住係大家既心中

黑椒巴

sem尾要加油呀！
我下份功課星期五先交
仲有兩日時間慢慢妹

唔知點解睇到Miss張嗰陣個腦海係小雅個樣

為左避免死神係出差期間唔傷人類

又打錯字
明明已經睇過兩次 同音字睇唔出
誤傷先岩

慘 個形象應該大番一段年紀先岩

早晨

慘 中文差
唔好意思

m巴早！

e沙絲早

今日應該都係飯前先開始出文
下晝要去傾嘢

又話禮拜三有野宣布？

見到熱狗琴晚竟然1-0鏝
依家頭四都有暗湧

一陣應該會知

俾啲信心阿記
上場係輸冇我拖仔姐

是咁的，相信睇得呢個故嘅讀者好多都係有追過我上一個ptgf故事嘅舊讀者
咁想開心些牙嘅事就係黎緊嘅幾個月內 我將會有機會出到書
真係好多謝所有各界嘅讀者同埋出版社
希望大家到時行過可以支持下！

俾埋圖

你都要加油！未到deadline可以放鬆一下

有無明仔親筆簽名先

有你簽名先

Ptgf好似係第二個故咁快就出到書好勁

Miss張突然既退縮反而令到後方幾位大媽們更加確信我地兩人之間有種一段佢地幻想出黎禁忌之戀，我同呢位老師之間尷尬既氣氛更加強烈。

好在呢個時候電梯總算係黎到，呢位明明睇落外表強硬既女教師就好似一隻受驚既兔仔咁樣快速地逃入去呢個屬於佢既籠入面。

而當我都同佢踏入呢部電梯個時，我見到佢眼眉微微向我偏過黎一望，好似對於我同佢一齊行入呢一部只會達到單數層數既電梯感到有些許排斥。

而幾位大媽師奶們對於我地兩人進入同一部電梯感覺到十分興奮，好似覺得自己既妄想猜測正係到一步步走向事實。

呃．．．其實岩先撳左掣個人係我黎架，我有乜可能唔入？

我冇將呢句話講出口，轉身撳左屬於自己住所既層數，13樓。

呢個時候真係眼不見為淨就最好喇。

呢棟住宅每層總共有6個單位，而我執行任務既呢段時間會住既地方就係13樓B室。

只見Miss張見到我撳左樓層數之後露出一個驚訝既表情。

我選擇無視佢既表情，反正一陣間出左去就可以同佢講再見，至於之後既生活我都會盡量避開呢個人。

但突然間腦海出現左一個念頭．．．

應該唔會咁黑仔既。

我只用左三秒時間就避開去諗呢個可能性，呢個世界係唔會有咁多巧合既。

而我出於禮貌，同時又好似為左確保自己所諗既野唔會咁邪又中招，最後都係試探性地問道：「Miss，幾樓？」

簡潔地點出左佢仲未上前撳低屬於自己歸途既樓層。

只見Miss張依舊呆呆咁樣望向我呢個方向。

樓層已經由7跳緊上去9。

「Miss？」

樓層已經由9跳緊上去11。

「我．．．同你同一層。」

隨住佢既回答，「叮」一聲咁樣到達終點，然後打開左道門。

電梯顯示既數字正正係13。

而我同佢兩人則露出一個唔知可以點樣形容既表情望向對方，我估佢內心大概係同我諗緊同一樣野。

呢種野．．．叫做緣份？

都係多得你地支持
如果少左任何一個人，我都達成唔到呢個夢想

應該暫時會放係書局賣先
如果有機會係書展到再出，我極之歡迎大家黎搵我gathering

你地肯要我一定會簽

而家要去執下之前舊故啲稿先
之後話唔埋會再有野要執下

馬賽對波圖

10b好波

執錯字呀記得

辛苦哂你地...
你地以前睇我個故個種辛酸，終於到我體驗番
岩先望下唔計番外都十四萬幾字，真係有排執

你仲要冇得好似我哋咁個腦自動更正 要逐隻字慢慢睇

樓主ig連小雅都唔follow，點做人男朋友架

恭喜筆巴

你可以逐個留言對返邊度有錯字
或者禮聘肥絲

「新」讀者入嚟留名暨恭喜筆巴出書

工程好浩大 到時一定會支持

多謝咁多位嘅支持先
樓主呢兩日需要執下舊稿先
呢個故都會盡量保持番一日一更

出書嘅話,有啲錯字執漏咗,校對又睇唔到就GG
between, 你搵出版社定佢搵你

好啊好啊 邊間書局有得買

到時應該多數書局都會有嘅
會再通知番大家

好啊

係二師兄呀
字我而家執到想死

至於其他嘢暫時唔方便講住先
因為我都唔知有乜講得唔講得
只可以講多謝大家賞識我

加油明仔，到時實買你書，之後搵你簽名

歡迎大家到時黎搵我

呢種緣份或者對於常人黎講算係一個機緣，但對於我黎講更加似係一份燙手既山芋。

先唔提我係死神，而對方正係處於其他死神既審查當中；單單係我身為人類時既呢個學生身份就更加令到我同佢處於一個尷尬既地步。

當我同Miss張兩個人同時係13樓行出黎既時候，我仲可以感覺到身後個班大媽既雀躍興奮，每個人既樣比起買餸時俾人讚靚女搭多兩條蔥仲要開心幾百倍。

「我，13B。」我指左指呢個單位。

根據128俾我既資料，我會係一個新搬入黎既住客，至於點解一個十八歲既青少年可以係冇家長陪同既情況下單獨居住係呢個咁既單位，出任務前既文件已經清楚幫我列好左各種人物設定係必要時用黎解答。

「咁我走先。」雖然未得到對方既回應，但我唔想再浪費時間同呢位老師係到呆企，所以出聲提醒依舊仲好似未曾清醒得哂既呢位老師。

「喔．．．嗯。原來你就係新搬黎個戶人家。」Miss張應道。

「嗯。」點頭應過後，我轉身離去，行到門前。

只見呢個時候Miss張又突然出聲叫停我。

「係喇，你如果有乜需要幫手真係可以搵我．．．」因為冇左外人係到指指點點，佢又回復到嗰一個充滿熱誠既老師。

我冇俾出一個明確既答案，就咁扭動鎖匙，然後進入房間內。

執文仲辛苦過打文
個同埋嗰字睇到我就人格分裂

雖然我識分呢兩個字 但係唔知解都係要load一陣先諗到邊個啱

阿狗贏波喎
找數找數

執埋啲野開始找數
多謝咁多位見到我更咁慢仲不離不棄

Miss張回想起自己係學校任教左幾年，係上年離職前都叫做照顧左高年級好一段日子，但係點解好似對呢個體格突出嘅學生冇乜印象咁，再結合起對方岩岩新搬到黎隔離，內心好似有某種收埋嘅野俾人勾番出殷。

靜靜咁望住呢個顯得有幾分孤獨嘅身影準備走入去自己屋內，唔知點解好似隱約見到幾個同樣重疊左嘅身影係埋一齊。

轉校生、老師、校園欺凌同埋無能校政。

回憶好似俾人勾起，腦海中突然有住一句話語係到回蕩住。

「緣份黎架姐，如果可以嘅話，我希望係我見到嘅地方幫得幾多得幾多。」

一句咁有感觸同埋理念嘅話，係出自於一個唔係好偉大嘅普通成年人嘅身上。而就係呢個人令到Miss張由一個無夢想同理想嘅女仔立下決心要成為一個好嘅老師。

眼前呢個男仔同自己幾次巧合地見面，何嘗唔係一種緣份呢？

只見房門將要關上時，女老師一個箭步上前拉門柄，夾硬將要被合上嘅門扯出一條小縫。

／

「做乜？」對於呢位鍥而不捨嘅女老師，我依舊抱有幾分敬意，善心嘅人呢個世界真係唔多，但係我仍然唔希望同佢再扯上任何關係。

呢個世界係有好多好心人，但係唔一定好心就會係做好事；有時我好希望佢地明白一個道理，要做好事前最緊要就係要令自己學識點樣唔會幫人添上麻煩。

可惜嘅係眼前呢個女老師好似睇唔透我嘅內心世界，到底係唔係因為自己偽裝出黎嘅感情，係表達能力上會有幾分遜色呢？或者我應該將表情顯露得浮誇幾分先岩。

「呃．．．你係轉校生？」

今次見到我明確地表露出有啲唔耐煩嘅面色，Miss張終於顯出幾分卻步嘅面色，但係依舊吐出幾個字。

我冇講野，只係點左點回應。

只見Miss張聽到我係轉校生後好似突然釋懷，係內心做左某樣決定。

「哦．．．呢個係我電話。」佢拎出一張小紙寫上一個8位組合數字，然後將呢張野強行塞入我手中。

「如果你之後真係有乜困難可以隨時搵我傾談下。」佢露出一個微笑，做算呢個係我眼中係自我滿足嘅行為之後就瀟灑地轉身，仲不忘向我揮左揮手講再見。

呃．．．

我望左望手上嘅紙條，再望左望對面正係到開門嘅女老師。竹

對於眼前呢個情況我真係百思不得其解，到底我係做錯左啲乜先會有咁嘅遭遇？

最尾個竹字多左
冇del走到就出左文

睇完
推

呢個又加幾多字

推！

仲係公司妹緊
今晚試下番到去盡力更多啲
越多留言今晚出越多

你話架

都係一人三次推咁樣
今晚番去會寫多啲！

打個字已經見你推左咁多

1推

2推

3推

時間飛快，轉眼間我又迎黎左第二日嘅晨曦。

畢竟我仲未同目標對象有比較潛入嘅聯繫，並無能力係夜晚呢一段時間踏入對方生活對中，畢竟就算要使用能力我都需要接近目標身邊先至可以用到。

至於點樣踏入目標對象嘅生活，了解佢嘅世界同埋價值觀將會係我下一個課題；係呢一個寧靜嘅晚上，我係腦內都運算左唔少計劃，可惜暫且都未有一個完美嘅方案可以令自己毫無懸念咁樣加入佢地個小圈子，事後諗番睇黎當初行示弱呢一步都未必係一步好棋。

最終我將呢個晚上係思考中快速度過，唔知點解總係覺得呢個平靜嘅晚上過得好快，光陰就好似唔覺意地虛渡左，呢個等待工作開始嘅時間真係有幾分無聊同埋無謂。

如果手上有番幾本有趣嘅書就好。

不過好快我就覺得自己呢個念頭真係非常之唔岩，同埋之後嘅我會覺得呢個咁樣嘅夜晚其實係十分之珍貴，因為係我簡單地梳理好外形出門時我又遇上左最唔想見到嘅人。

有啲野真係避無可避。

正正係準備出門番工嘅Miss張，佢手上仲拎個一份文件係到睇緊。

「唉，乜咁岩嘅？」

小姐，教師番工嘅時間其實同學生去番學嘅時間係差唔多架。

我冇將呢個話講出口，只可以係心底吐槽，然後輕輕點頭示意，算係禮貌性地打個招呼。

「你自己一個嘅？父母冇一齊出門嘅，放假唔洗番工？」可能見兩人間沉默得冇野好講，Miss張開始搵起話題，想要緩和下兩人間冷冰冰嘅氣氛，可惜佢同學生閒話家常嘅時候更加似係到做緊家訪。

「我自己一個住。」我隨口應道，畢竟我無必要講大話，我人物設定背景一早就已經有哂合適嘅解答方法；父母長期出差工作，獨子留港呢個設定好少見，但絕對唔係稀嘅單獨個案。

但好稀有地Miss張冇再追問，但係我發覺佢嘅眼神好似有啲奇怪，然後就心知不妙。

屌。

我知道自己奶野上身了。

明仔聽日潛水一日告定假先
星期一見工所以聽日要全力溫書，望見諒

以為你已經做咗一段時間full time添

做住part-time搵錢食飯
下星期一就見full time
家陣好多例都未熟 極不安

祝你interview 一切順利！support

連登有愛
有你地真好

加油專心搞掂先出文啦

祝你interview順利, 慢慢更唔使急

多謝大家先
不過聽日都係盡人事聽天命喇

願offer god與你同在

加油，比心機

多謝大家支持 可惜車已炒
聽日繼續出文了
今日通完頂個人散哂應該出唔到故

留名

甜

支持樓主，好好休息先

好耐無入嚟推文啦 仲記唔記得我

幾好睇，加油

支持你明哥 等你出新書 btw 啱啱follow 咗你IG

休息下等睇阿記算啦

樓主終於係昏迷中醒來
今日照舊夜晚開始更新！

呆巴點會唔記得你呀

多謝支持唯

訓到冇睇
好在冇輸 仲有機會爭四！

ig已經fol咗你

我都無諗住贏到諗住佢和
望到馬夫都上場
條後防無左PAPA真係有暗湧
BTW無輸就得

加速呀明仔
咪掛住睇隻臭雞穎

點解你知佢掛住睇隻臭雞穎

推阿 沉底死全家

再推

話說幾時出書我就嚟去外國留學我怕等唔到呢一日

應該要六月頭
到時幫你留低本

咁多位 而家回緊家
一陣間出文

竟然巧感動 想要簽名

咁我練定簽名先
利申 平日簽好柒

會唔會一出就比人買曬

「你自己一個住呀．．．」進入電梯後，Miss張首先開腔講話。

但係佢嘅語氣似問非問，我感覺到無論我答乜野其實都唔會對佢固有嘅價值觀造成任何深遠嘅影響。

「嗯。」我點左點頭回應。

「但係你學生黎架啵，仲要係中學生咋。」佢係中學生三個字上面特別用力咬字，就好似認定中學生呢種生物嘅思維同正常嘅普通人會有好大出入咁。

「我已經係夠十八歲。」我表示自己嘅年齡係人類當中已經算得上係成人。

唔好話十八歲呀，我相信自己未成為「靈」前、仲係身為人類嘅時候，年紀都一定會比眼前呢個仲顯得有啲稚嫩嘅女老師黎得要大。

「十八歲又唔一定係叫做大人，你地呢班小朋友永遠對呢個數字莫名睇得重要。」Miss張露出一副「我明你諗乜」嘅表情，睇黎當初佢由十七歲踏入十八歲時應該內心都有種莫名嘅鼓動。

的確，人類到底成長與否，係取決於佢經歷過乜，而唔係生存左幾耐。

不過其實對於我黎講年齡講到底其實都不過係個數字，並冇咩特別重要嘅意義。

「哦。」我扮作一副明白對方意思嘅樣子，然後選擇結束呢一個話題。

而當我地兩人閒談之間，原來電梯已經黎到樓下，我嘅時間掌握實在係做得太好了。

「我趕時間番學，行先一步。」我向呢位唔屬於我地學校嘅老師揮一揮手，然後頭也不回地踏上前往學校嘅旅程。

當我推開大廈大閘後仲不覺意咁樣將靈覺釋放開去探查。

好在Miss張出左大門後行嘅路終於同我唔一樣。

唉，總算係將呢個麻煩人撇開。

唔會既，如果真係咁好彩賣哂的話，書展應該會加印
不過就我個人而言，第一輪都賣得完已經係個好大既成就

書展係咪有得簽名

⼀⼁*⼃⼁⼂⼀⼀

Sor筆劃撚推

有文 推

每日三推

最後兩推

推推推

一陣十二點前會出一篇
開始更新番

期待！

如無意外地番到學校之後，我發現今日其他人望向我嘅眼神同尋日比起已經有少少唔一樣。雖然佢地扮得好似冇野咁樣，但係我可以察覺到所有人對於我都有住一份戒備嘅心係到。

我將目光放左係坐係我前方嘅芷琪，對方好似有意無意間迴避緊我嘅眼神。

唔知道係因為內疚，定係驚同我對上眼就會被莫名扯上關係。

睇黎班上面嘅同學們都係一個個精明嘅人，有成為船長嘅潛質，懂得如果見風轉舵。

係同學們嘅眼中，應該係見到我陷入左兩班惡霸嘅鬥爭當中，所以我係未來嘅呢幾個月好有可能會變做下一個董之英，成為兩邊人嘅出氣袋。而如果而家同我有些少交流嘅話，都可能會令到佢地踏入一個萬劫不復嘅餘地，到時候會同我一齊成為俾惡霸們欺負嘅對象。

我望一望尋日有份一齊食飯嘅呢班人，大家都選擇同我保持距離，將我排擠。

明明尋日中午個時仲可以一齊去食飯，然後大家有講有笑咁，但係今日居然已經又變番哂陌生人；而我都發現左，前方嘅芷琪將櫈同埋我張枱之間嘅距離拉得比尋日更遠左。

女班長尋日所講嘅宣言，今日聽番好似真係有幾分諷刺。

不過可能呢種咁嘅情況就係所謂嘅「團結」？可惜要團結嘅地方好似搞錯左咁解。

人類呢種生物，永遠都無法避開呢種自我保護意識過盛嘅諗法。

我一步步走向自己嘅座位上，安靜咁樣坐低，無視眾人個種各懷心思嘅眼神，然後伏係檯面上放鬆心神，等待我嘅目標對象回校。

雖然我番到黎學校已經唔算早，但係身為壞學生嘅佢，唔遲到下又點可以特顯出自己嘅不良氣質呢？

呢個問題我都唔知
可能到時候要同佢地溝通下

董之英？
樓主又有加文

期待你既喜訊啊

一陣凌晨開始加速
終於開始得閒了

隨住最早一節班主任堂嘅鐘聲敲響，果然有兩個人影出現左係課室嘅門口，呢兩個人當然就係三人幫中嘅賣魚勝同埋肥施，佢地兩人趕係正式上課前最後一刻出現，手上仲拎住一份外賣番黎嘅早餐。

而班主任同埋大家對於佢地呢兩個直行直過嘅學生當然係視而不見，冇乜事都想招惹到佢地，快快手拎起課本就準備去下一堂上課嘅地點出發。

兩人就咁事無忌大地係班主任堂後個堂數學堂上食住野「領聽」老師嘅教導，相信呢個情境白髮蒼蒼嘅數學老師可能已經見怪不怪，循例提醒兩句後，老人家又轉身開始自己嘅課堂。

中六最後一年嘅課程，其實所謂嘅各樣課堂不外乎就係老師將一大堆嘅功課、練習同埋歷年公開試試卷交俾學生們去做；但係呢間學校，唔係，可能係其他學校都有同樣嘅情況，老師係課堂上嘅職責或者已經唔再係傳授知識同埋學問，佢地嘅任務或者已經只係管理好眼前呢一班學生，唔好俾佢地係上課嘅時間將課室拆左，咁樣就已經叫做功德完滿。

因此數學老師將練習派發後，就坐左係自己位置上低起頭對住電話處理自己私事。你肯做嘅話，佢當然樂於解答你嘅問題；但係如果你唔肯做嘅話，佢都唔會蠢到去叫你提筆疾寫。

係學校呢個大染缸生存左咁多年，呢位有種一定閱歷嘅老人家已經訓練到如何成為一個所謂嘅「好老師」，特別係對住呢種充滿住問題兒童嘅班別，佢地就更加清楚自己嘅定位。

係咁樣嘅氛圍下，呢一節課堂唔快唔慢咁樣過左去，為數不多嘅人選擇專心地做練習，但更多嘅人係光明正大咁拎住手機打機、睇片同埋閒聊。

一個小小嘅課室，已經係社會嘅一個縮影。

有沒有miss張嘅示意圖

快樂半場推一推
追4粒先得實食無痴牙啦

尋晚場波真係唔話得

後生個時既仲間由紀惠

個故出左幾多%？

20

諗起老師唔知點解會諗起小雅

可能因為都係好女人

下個故會唔會有返小雅同明仔

一定會有
已經寫左大綱
不過完左手頭個故再動筆
呢排就完sem畢業 準備變閒人

怕你遲啲要開工太忙無時間做閒人

甜？

時間一分一秒地流動，隨住課堂嘅推進，原來不知不覺之間已經黎到度過左大半個早上，可惜身為不良頭領嘅豪少依舊未出現。

直至頭兩節課堂都就黎已經過哂，時針已經慢慢指向左十點半時，呢個帶住黑眼圈嘅惡霸先至出現係學校。

只見豪少施施然地打住喊露，係英文老師注視住住嘅目光下漫步走向自己位置上坐低，完全唔在意眼前呢位老師對自己嘅睇法。

嗯，因為佢知道根本任何一個老師都唔敢對佢有任何睇法。

豪少翹住二郎腿，拎出放係書包中漫畫黎翻看，對於佢黎講番學都只不過係另外一種消磨時間嘅方法。番到黎學校總比成日留係屋企要好，除左唔洗俾屋企人「姨姨哦哦」之餘仲有一班有趣嘅同學俾自己娛樂下，呢種生活真係何樂而不為呢？

「喂，一陣係體育堂？」隨住鐘聲嘅敲動，豪少慢慢放低手上嘅漫畫，然後向身旁兩名跟班問道。

係呢間學校，任何一節課堂嘅時間都係大約一個小時，因此十一點鐘其實都象徵住第二節課堂嘅完結，而呢班學生即將要迎黎第三節課堂。

而回答豪少嘅並唔係身邊嘅豬朋狗友，而係個位突然推門而入，然後用響亮聲音講話嘅體育老師。

「大家拎齊野呀，落去更衣服換衫準備上堂喇！」渾身肌肉嘅體育老師開始引導住同學們向操場進發，而豪少等人居然少有地聽聽話話唔生事。

估唔到天不怕地不怕嘅幾位惡霸居然都會有妥協嘅時候，而健壯嘅身材則係一種可以令呢幾位驕縱學生短暫性屈服嘅大助力。

或者，呢個社會取消左體罰制度都唔一定係一件好事？

對於學生同老師都係咁話。

唔識寫甜 或者要研究下先

呢樣真
真係幾時都有野要煩

不了不了
毒撚唔識呢啲

今日最後一次拖更
想清埋手頭份asgt先
聽日起可以重新開始dog rush式更新
一日五千字冇難度

快點

隔離曼聯痴撚左線

容許我做仆街仔先
愛隊豬波加埋俾自由騎士屌打 明天有力再更

又通一日頂做功課 係精神嘅

我失眠左成晚

跟隨住大隊落到去更衣室後，男生同女生就緊係要分開去換衫架喇。

不過唔知道點解，我感覺到有一種陌生既眼光一直注視住我，用緊某種有別於其他人既特別眼神盯住我睇，正正就係萬人迷班花玉玲。

呢種眼神有些許令到我唔自在。

其他人望向我既眼光多數係抗拒、反感或者係有抵觸，但係佢眼神當中我感覺到既更多係一種審視，正正就係我平時用黎望住其他人既眼光。

無意間，我地兩個人既眼神有左一瞬間既交接，呢種唔係普通既對視，更似係一種互相對峙緊既狀況，好運既係身邊並冇人發現我地兩人之間既異常，其他人更多係忍受唔住室內操場既侷熱而係到抱怨緊。

「玲玲，行喇。」猶如公主身邊既待女，玲玲既「好姐妹」提醒到。

玉玲使勁往我再瞪一眼，然後就轉身離去。

我．．．我幾時同呢個女生又扯上左關係？

我一邊思考住呢個問題，一邊隨住人潮被分流到更衣室中換上運動服；至於體育堂，我當然都有帶齊所有必需既物資黎到更換。

而當我進入到更衣室既時候，見到眼前正係一片混亂，眼前有幾個男生係到起緊哄，如無意外地又係三人組。

原來豪少正係到同緊佢班朋友玩緊馬騮搶球，而所謂既球就係董至英個袋裝住體育衫褲既袋子。

「接波喇喂！」豪少跳高投籃，將球往高處射去。

可惜呢個拋物線並唔完美，落點有少少差勁，本來應該落係施德信手上既交接居然神差鬼錯地向住佢身邊既一個男同學射去。

噗——

而呢個男同學眼明手快地接下呢個交波，而佢臉上既表情亦都係呢一個時刻變到有啲不知所措。

本來身為局外人既佢因為反射神經既驅使意外接下呢一個棘手既波。

時間就好似係呢一瞬間凍結左咁樣，大家都定格左冇任何動作。

咁到底下一步佢將要點樣做？

將波射番去俾豪少？定係應該將東西物歸原主？

男同學望向董至英，佢既表情十分之緊張同埋不安。

同學們雖然平日會無意間因為羊群心理同埋團體意識而排擠左董至英，但係一直冷眼旁觀既佢地都係未試過做個一個落井下石既角色。

可惜俾佢係內心進行天人交戰既時間並唔多。

「喂，傻仔，俾波喇仲呆係到！」豪少既聲音充滿住不滿，指左指男同學身邊既施德信。

而男同學都即刻回過神黎，左望望右望望。

「屌你，小兒麻痺症咩，隻手震震震都唔識俾波？」施德信好似呼應緊老大既話語，大聲吼叫道。

睇黎施壓者既聲音就係解開時間魔咒既最佳方法。

身為局外人既男同學好似猶豫左一陣，但係最終都係選擇左將波交過去。

嗯，佢既選擇係屈服，並且向現實低頭。

而我則係望住惡霸們臉上既笑容，係內心某個表格上為對目畫下左一個「交叉」符號。

睇到好有感觸我都試過畀班上一個女仔排斥 雖然唔係長時間咁嚴重嘅欺凌 佢都唔算係班上中心人物 但係初中細細個自然唔想成為目標 加上個女仔不斷用謠言中傷我 所以有啲女仔都會聽佢講 都有兩年係不斷被佢哋個圈子取笑 或者我同邊個fd就分化我哋多得我媽咪會撐我同我自己冇屈服 最後都可以話係反擊到 不過其實都令我初中嗰三年都有住唔好嘅回憶 成件事係好可惜

絲打，人間有愛 。過咗去不堪回首的記憶就不要再回想起來。要珍惜當下，反正一定會有一個愛你嘅人。 人生路上，總會有幾個仆街，咪撚少理就okay

估唔到有人理我其實我都冇放係心㗎啦 當初欺凌我嗰個我都有同佢傾過計 知佢嗰陣都係唔成熟 而家都做咗朋友都應該慶幸經歷過 知道邊啲人係有困難嗰陣會幫自己 學識做人要易地而處 真係明白到己所不欲 勿施於人呢個道理

真係不打不相識

成功走出左個陰影就好喇
愛麗絲打真係有個好媽咪 要好好錫住佢呀

我都覺得自己好幸運
Btw明仔文呀

明仔 文呢

鬧劇總係會有落幕既一刻，而呢場短暫既小劇目都好快被拉下結幕。

因為正當豪少佢地係到玩緊愉快交接球個時，體育老師黎sir已經「破門而入，佢無視左眼前係到飛黎飛去既「波」，只係提醒大家盡快換埋衫出黎，因為今日會係成年唯一一次既體能測試，用黎幫大家係成績表上面個科完全冇乜用途既體育科上畫上一個評級。

豪少等人只可以依依不捨咁樣將波拋全地面上，然後瀟灑離場，留低呢個冷清既更衣室俾唯一一個有需要用到既人。

而係隔左幾分鐘之後，大家都集合到操場上，準備開始今次既體能測試。

其實成個測試既過程都係十分之簡單，都係常見既掌上壓、仰臥起坐再加上一個唔長又唔短既四百米跑步。

每一樣項目只要肯做其實都已經會有個唔錯既grade，當然如果你做到達標，咁個grade就緊係再好睇少少。

不過根本就冇人會在意。

雖然呢班學生平日對學習唔上心，但大家都知道一個真理，「求學就是求分數」，呢種閒科其實根本就唔會影響到佢地既未來。

平日比較偏向會學習既人將呢堂當做放鬆既時間，而唔學習個班則係繼續用番佢地平日既處事態度去上堂，當然因為俾面黎sir，收斂左幾分。

不過就算係呢種咁悠閒既科目，同學們都永遠會有問題要去解決。

分組。

係黎sir既指示下，大家需要分為兩人一組去互相幫對方計算做左既次數。

大家繼續保持住本來應有既喧鬧聲，互相走到平日熟絡既朋友身邊希望同對方組隊，不過係呢種環境下都會有安靜既地方，所有人都選擇左無視班上既某一個人。

或者一開始所有人都係有意地避開佢，但係長久落黎呢一種刻意既「有意識」就慢慢化作左做「潛意識」，所有人都習慣左係分組時將呢個人當成唔存在咁樣，身體機能好自動咁避開左對方。

而呢個人正正就係董至英。

如果放係以前既話，少不了一輪黎sir既介入同埋決定邊個係黑仔既抽籤分組，但係因為我既到來，令到班級入面既人數由唔圓滿既單數尾數變做雙數尾數，所以大家都好自動自覺咁樣將多餘出黎既董至英交左俾我。

或者我都係多多餘出黎既嗰一個人？

對於我呢個陌生人，董至英既臉上表現出黎既表情其實係好奇心更多於戒備，因為我身上有種佢都好熟悉既感覺，畢竟我地兩人都係身陷俾人孤立既處境當中。

或者無助既佢已經係呢一瞬間將我當左做佢既同伴，可惜既係我並唔會將佢當做同伴。

比起眼前呢個唔出一個月就會同大家講再見既將死之人，我更加願意花費時間係目標身上，因此對於董至英上黎既打招呼我都係選擇左以最簡短既方法去回應，點頭或者搖頭。

或者係大家眼中我呢種行為係無可奈何下被逼同佢一組，然後露出左不情不願既態度。

「呢條友都幾上道。」我聽到左豪少既說話。

「岩呀，如果佢同埋董至英條友抱團既話，我地咪恰埋佢一份囉！你話係咪呀，肥施？」李錦勝做左個握拳既手勢，然後望向一旁既施德信講道。

「嗯．．．嗯．．．嗯，係呀。」施德信臉上掛住一個偏僵硬既笑容，然後點頭認可住身邊呢個同伴既說話。

係佢既神情中，我好似可以睇得出一分後怕。

同埋一絲絲既歉疚。

手足，做埋啲on9 asgt先出

文已出 盡量會加速番少少
不過話說你可以咁堅強係件好事黎 未來都要保持住樂觀呀

盡力而為呀家陣
多謝愛情巴一直幫手推

難得唔係CD ROM就要大大力推

咩係後怕害怕？

你好 我是嚟推post的

話說你已經錯咗幾多個字？有無人有數住

事後諗起都驚
今晚如果有人睇 應該一陣仲會更下

我差大家啲數要還幾個月

有D咁嘅野

我記得有 以前睇書都見過

樓主而家仲做緊assignment
睇怕唔洗訓

ok

我都啱啱挨完通頂

呢啲叫用生命值硬接

岩先present仲要俾人屌到口啞啞

用生命作戰

明仔而家year幾

[楊玉玲]

課堂如常進行，無趣又乏味既內容，周而復始既安排。

唯獨體育堂會叫做有少少唔同，因為呢個比較自由既課節可以令到呢一班男生釋放下平日既壓抑，不過我相信呢班人其實平時都會用自己獨特既方法去解放自我。

「玲玲，做乜一直望住個邊？」書婷望向我問道。

「冇野呀。」我扮作若無其事地回答，但其實我自己都知道自己成個朝早都有些許魂不守舍。

「個班男仔嘛．．．有乜好睇呀？呢啲中學生成班都冇乜男人味，都係成熟少少既好啲。」書婷分析道，就我所知佢前幾任男朋友都係年紀比我地大上好幾歲既大學生，甚至有傳聞有啲係工作緊既成年人。

可以令佢無視generation gap既野係乜？愛？定係責任？

其實只不過係個種可以令佢周不時拎貴重物品出黎曬命既經濟能力。

「當然豪少係例外喇～」書婷補充道，然後又望住正準備將波投入籃既豪少歡呼尖叫道。

呢種因為戀愛而迷失既少女竟然同時會係一個將男人玩弄於指關既女性。

嗯，女人呢種生物真係幾矛盾。

我冇反駁佢自以為看透哂既言語，笑住點點頭咁注視場上打緊波既男同學們。

可以好明顯咁睇得出校隊個班打緊學界乙組既人放哂水咁俾豪少佢地發起攻勢，如果唔係靠豪少佢地呢個「矮肥瘦」三人組，有乜可能係呢班有水準既籃球健將身上奪到咁多分？

見到呢個情境，我都不得不為呢班識得辦事既好球員們拍拍手。

但係今日我既重點唔係呢班人身上。

而係嗰一個企左係豪少佢地身後做緊防守既轉校生。

因為尋日係籃球場旁發生既事情。

冇錯，我眼尾稍到見到佢俾隔離班個堆「惡霸」帶左去後巷，雖然冇親眼咁去見證佢俾人打，但係從佢事後傷痕累累咁出番黎，我就知道佢受左一餐毒打。

但唔知點解，直到今日我都依稀覺得佢地發生既打鬥好似有種講唔出黎既奇怪感覺。

到底呢種異樣感係乜野一回事呢？

最後一個sem了，要畢業了

尋晚仲要做到四點幾
不過叫做交完所有group做既野
家陣輕鬆好多，得番啲indi

lm 下次再返黎讀

加油，唔洗太辛苦

present簡直係一個折磨

咪撚quote文啦 屌你

可能通太多日頂
今日病病地狂流鼻水 又要做多日逃兵

我都病左

「喂，俾波喇，仲望？」豪少對住我大聲吼叫，彷彿只要將聲浪提高自己就會係正確嗰一個人。

雖然我對於人類既運動，特別係籃球，冇乜認識；但係我依舊唔覺得將波交俾連續幾次係冇俾人包圍既情況下都接連射失既豪少，係一個好既選擇。

不過，我最終都係順應大勢所指，將波交俾佢，然後見住佢又一次失手。同時，佢既同伴卻係到拍哂手掌鼓勵佢繼續加把勁。

嗯，因為身高上既優勢，呢班人將本來應該悠閒冇野做緊既我「號召」到呢場佢既比賽當中；而作為一個觀察者，可以藉住呢個機會去接近下目標對象，真係何樂而不為？

眼前既呢個小團體係豪少既帶領下看似十分和諧，不過其實我已經可以睇得出施德信同埋李錦勝之間好似進行緊一場拉鋸戰咁樣，兩個人對話間有時會滲透出一絲唔尋常既火藥味。

要知道爭寵呢樣野唔止女人會做，其實男性之間都有呢種情況會出現。

呃，或者我應該換一換另一種講法。

一個王朝只會有一個皇帝，而皇帝身邊就只會有一個宰相，而眼下呢兩個人就想係豪少呢個掌權者手上奪得呢一個位置。

而從兩人同豪少相處既態度上，我開始明白到其實豪少有時會越黎越狂妄自大，呢兩個人或者都需要背負上某部份既責任。

施壓者固然係可惡，但係煽風點火既人都一樣應該背負上罪名。

病左都係要番工

巴打加油呀

明仔多啲休息

我都係病住番工

開始無動力推

考緊試 懶左出文

辛苦 愛情巴了

Final既悲哀
好似溫左好耐都溫唔完

I know that feel
特別係有幾科都要死背，根本就冇可能記哂入腦

樓主星期三回歸
呢排潛左水先
另外祝咁多位final成績好，人人過三爆四

Final已經挽完

Final好多嘢背

俾心機呀
我有三科要死背
堂堂成百板PowerPoint都唔知點好

玩開心啲

玩
唔準挽

我有5科都係死背中文系fuck

I know that feel
做pp做到人格有啲分裂了

巴打加油一起身就見到你follow咗我

挽你老母 字都唔識梗係玩完啦
好行唔送

絲打因住自爆 佢而家唔係follow咗好多人

明仔屌住估唔到會follow埋ig

明仔加油

我以為follow咗好多人

Ig咩名

penwriteming

而家都係得30幾個

有follow我嘅我都會follow番

大家小心注意番自己私隱

佢都有fol我

今晚應該會更番千幾兩千字先．．．

滑稽既籃球比賽最後係豪少既帶領下終於畫下句號，呢場比賽好似叫隊勇士黎同甲組打咁樣既比賽，最終以我地大比數勝出作結。

畢竟對方根本就係中門大開任轟，如果咁樣我地都可以輸番轉頭，咁就應該係一個天大既笑話了。

只不過明眼人都睇得出勇士係對面，甲組係我地咁解，我相信在場既或者只有沾沾自喜既豪少仲係覺得自己好有本事。

呢啲可能就係叫做「當局事迷，旁觀者清」。

體育堂既時間唔會好長，話咁快鐘聲都響起，不過呢個並唔係歸家的訊號，只係個放中午飯既通知聲咁解。

見住大家一窩蜂咁樣湧到更衣室換衫，我都尾隨住佢地行落去，不過眼利既我都發現左有一個掉隊既人。

只見董至英一早已經換番校服，由更衣室到出番黎。

豪少滿面不爽地呻道：「切，黎sir條撚樣又俾佢條木咀落去換衫走佬先。」

睇黎呢個體育老師都知道學生間既各種關係，係自己可以幫助到既範圍內都盡力伸出某種程度上既援助。

雖然呢啲善意既舉動應該值得稱讚，但係如果真係有心，點解唔去制止呢種事情發生，而係要做埋呢啲蚊滋肉都唔夠既舉動呢？

呢種到喉唔到肺既幫助，到底係真正既幫左忙？定只不過係老師用黎自我陶醉既一個手段？

我望住董至英落寞既背影，不禁係到思考緊到底好同壞個一條線應該點樣介定。

而呢個時候，突然有人上前拍左拍我肩膀，豪少以警告既眼神望住我道：「你醒醒定定呀，唔好黐埋去個條友到呀。」

睇黎佢同董至英之間真係有好大既牙齒印。

「如果唔係既話，到時候唔止佢，連你都一齊受苦。」豪少拋低一句狠話，然後再帶住左右門神離開。

到底係乜事，會令到佢要咁樣針對董至英呢？

董至英

報到

有文

我望一望董至英身上濃濃既死亡氣息，再望望豪少呢班人招積既樣子。

睇黎董至英同豪少呢班人之間既牙齒印，或者可能會係我今次調查有必要探究既一件重要事件，呢條線索睇黎係唔可以放過既方向。

我回想起當初芷琪話中透露過既消息。

隔離屋個Miss好似曾經都踩過隻腳入去呢件事到，或者我可以從佢口中得知到有用既消息？我係內心密密記下呢件事，然後整理思緒，希望將所有人物既關係搞清楚。

而時間唔等人，好快大家都係更衣室換好哂衫，衝番上班房放低袋運動衫同埋帶上貴重物品跟身，準備四出覓食；至於今日早上已經俾人排除出乖乖派圈子既我，當然唔準備死唔要命跟上去搵飯腳喇。

雖然芷琪可能知道唔少內情，但係當對方將我從人際關係上撇除掉個一瞬間，我就好難再踏足對方既世界。

我坐係自己既座位上，環視班上所有人，到底仲有乜野人可以俾到有用既資料我呢？

呢個時候，我又再一次同某個人眼神交觸。

楊玉鈴正係到斜眼打量住我。

佢既眼神俾左我幾分危險感，但係而家既我其實都已經走投無路，對我有興趣，同時我又對佢有興趣既人，選擇並唔多。

睇黎我接落黎都只可以兵行險著。

今日係咁先
死神成個故事大綱基本上已經完成
但係因為考試period，所以我出文速度可能會比較慢
多謝咁多位既耐心守侯
我保證考完試後瘋狂出文，盡量係六月中完到故

等你 反正我去旅行

玩開心d

考緊試都仲出到Final已經夠攞命

出左名 痴線佬

岩岩一點睇到呢個故，就順手睇下樓主有冇出其他故，結果睇ptgf個故追到4點幾終於追完
好高汁呀樓主

呢排比較忙
考完試會盡力寫多啲嘢
多謝巴打支持

加速巴打認真Cls

今日岩岩死左第一科
即刻推一推

推爆佢

聽日考 我家陣未背哂書
又要挨夜了

同你一樣答案又未搵晒又未背 書又未溫好

樓主幾時考完試？

15號
真係有排挨

I know that feel
頂硬上喇唯有

今日又死一科
考到好似作文卷

啲背書卷唔識做我都係咁9吹
尋晚個科有成條由頭係吹到落尾

多謝呆巴

多謝愛情巴一直幫手推
考埋個試就回歸

有你真好呀手足

同我同一日考完

早你地一日

上水吊個命
考完試一定強勢回歸
成個plot都寫好左 絕不爛尾

等你考完試

等你回歸

輕輕一推

多謝大家支持
差最後一科！
頂埋佢就完工

加油啊

緊係記得10b
考埋聽晚個科我就番來出文的了

頂住啊
我今日死左
GPA爛了

仲有下sem可以追
唔好傷心

夜晚
而家仲背緊書

留名 唔覺意追到live咗

完

今晚應該同班fd玩夜啲
睇下一陣凌晨仲有冇力打字

加油啊巴打 我又改左名

多謝巴打支持！

今晚開始更新了
屌你考完試網上爬先黎壞上網

我都係喎咁啱嘅尋日考完試跟著wifi上唔到網

放學後既校園其實一啲都唔寧靜，反而會比起平時課堂時間顯得更為熱鬧，三五成群既學生正熱鬧哄哄咁樣進行住各自既團隊活動。

高層既課室正俾老師們用黎栽培緊個一班肯浪子回頭，發奮圖強既「上進好學生」，至於點解某幾位老師們肯咁用心去培育呢班社會上已經俾人遺棄既差勁學生，我相信比較高尚既情操，年終獎金同埋升職會係更加具有說服既講法。

而低層既課室就顯得有極大既落差，一班班唔同既學生組織正係到美其名地利用緊學校既資源進行緊自己既組織活動，就好似電影研究會正係到用緊大屏幕翻煲緊各種超級英雄系列，然後同學校報稱今次活動係通過觀賞電影去學習點樣成為一個稱職既領袖。

而最多人聚集既操場上係正係到進行緊訓練既籃球校隊學生，呢間排名較後既三流學校，唯一既遮醜布或者就係個一個岩岩升上校際甲組既籃球隊，不過其實放眼全港卻又顯得有啲微不足道。一個個學生揮灑住汗水係到逐夢，籃球隊隊員們都係到幻想緊美好既爭勝夢，但係佢地並唔知道等待緊佢地既將會係殘酷結局，一隊隊由金錢拼砌而成既名校校隊。

望住呢個由唔同既人同事堆砌而成既校園，唔知點解我腦海中突然有左種好突兀既諗法，望住學校呢一個「組織」，唔知我好似有種苦悶卻帶有幾分欣喜既感覺，呢種發自靈魂深處既矛盾感受顯得有幾分奇怪。

點解我突然會有呢種諗法既．．．？

「喂，果然係你。」一把女生打破左我既思緒。

而正當我坐係看台陰暗既角落係到思考緊既時候，突然俾一陣聲音拉番黎現實，企係我前方既正係楊玉玲。

絲打都係網上爬？
我係慘到約左佢今日整
點知佢唔記得左
之後要聽日先黎

我係香港寛頻呀 不過都係上唔到兩三粒鐘到 夜啲已經有得上返 冇你咁慘

3日後入嚟終於有文 岩岩好

有文一推

終於有

終於有文

暫時會短暫唔係香港兩日
星期日番黎再同大家再續前緣

我都知自己唔岩
作為一個寫手成日拖更又寫得少
冇左當初ptgf個種幹勁
不過今日叫做終於鬆左鬆 真正踏入左唔洗煩嘅時間了
大家俾我睇埋今晚場時光機演唱會就勤力番架喇

作者加油出得少同拖更唔緊要
有交帶就可以
等幾耐都無問題

楊玉鈴似笑非笑地望住我，向上勾起既咀角顯露出同平日個種應酬性質有極大分別既笑意，而兩眼則死死盯住正坐係一邊觀察緊人類既我，就好似我觀察人咁樣觀察住我。

「本來以為你牛高馬大俾人壓低個頭就會縮埋一舊喇，但估唔到你又夠膽約我出黎獨自見面咁進取既？」楊玉鈴拎住手上既一張小紙條，正正係我係落堂時故意留俾佢既一個信息，同佢約左係放學後見面。

「係咪對我有意思呢你？」或者係佢眼中我同其他蠢材一樣，可以係玩弄於指間既男性生物。

我望向佢，冇諗住回應佢呢種看似充滿玩味性質既話語，只係露出一個看似不溫不火既苦笑道：「唔好玩喇，我邊有呢種豹子膽呀？慌死豪少佢唔打到我暈咩？」

繼續裝扮住軟弱個性既我，用呢種藉口黎避難真係再好不過。只見楊玉鈴好似依舊唔信咁樣步步逼近，兩眼間顯透露出一絲絲挑逗。

而係呢個時候，一個籃球居然向住我地呢個偏僻既角落處飛黎，只見係呢個瞬間我同楊玉鈴都立即將身子縮到柱後，好好隱藏起兩人既身影，兩人彷似偷情既男女咁，唔希望俾個位衝緊埋黎執波既人撞破今次見面。

一時間，楊玉鈴同埋我之間幾乎就要去到身貼身既距離，妙齡女子既汗香夾雜係空氣之間，楊玉鈴抬高頭望向眼前呢個男生，害怕自己玩火不慎反倒燒傷自己，只見對方內心好似冇乜奇怪念頭，內心一陣後怕先因而消除。畢竟對於普通男性黎講，係呢個時候大多都會開始想起奇怪既念頭。

隨住執波仔既腳步聲漸遠，我地兩人總算鬆左口氣，然後拉番開幾個身位。我相信佢都睇得出我對佢係完全冇異性間個一份傾情。

嗯，畢竟而家既我已經失去左身為人類最為基本既七情六慾，更莫要談論乜鬼野情情愛愛。

因為岩岩個一個小意外，兩人間突然好似有種尷尬既氣氛。

「是咁的，其實我今次約你黎見面，最主要係有件事想問下你既。」我首先開腔，打破沉默。

楊玉鈴望向我，若有所思地點左點頭示意我繼續發問。

「我呢，想問下你有關董至英既事情。」我講道。

開門見山，或者會係當下最好既選擇。

筆兄更得好瞬速！

「董至英．．．？」楊玉鈴聽到呢個名之後臉色一變，然後抿嘴不語。

楊玉鈴好似回想起一件令到佢十分難堪既事情咁樣，佢既面色變得十分之難睇，然後望住我既眼神都變得有啲不滿，簡單啲形容就係「西面」。

「我唔知你搵我黎問係有心定係定無意，不過我只可以同你講，董至英呢啲人係罪有應得。」楊玉鈴顯得真係有啲憤怒，然後就咁轉身離開。

女人呢樣生物真係難極以掌握，佢地變面既速度係連科學家都無辦法可以定立到一條公式去形容，不過只係比得上每秒三億光，話黎就黎。

但係楊玉鈴既心智應該比起其他人成熟，點解今次情感既波動會咁大呢？

唔通董至英當初既事件佢都有份牽涉在內．．．？

而且佢既位置仲一定唔係一般旁觀者咁簡單。

我望向漸漸消失係眼角既倩影，睇黎楊玉鈴呢條線索就應該係斷左架喇，睇黎而家可以俾我追蹤呢件事既對象就應該得番一個人喇。

隔離屋個位熱心好教師。

我望左望手錶，時針同埋分針分別指向四同埋六既數字上，時間尚早，女老師應該都未歸家，所以而家既話我都仲有一段時間可以四處探索一下。

或者我可以趁而家係學校睇下仲有乜珠絲馬跡。

蛛絲馬跡

我又黎料

對於董至英，同班既同學們態度一致，大家對於佢都係選擇避而不談，就好似同佢扯上關係之後會令到自己係班房既地位降低、人品降格。

而且大家都不約而同咁樣避開董至英呢件事唔講，好似佢當初既所作所為就好似一種禁忌，令人會覺得反感同極度厭惡，係一件唔可以同人地傾談既醜事。

種種跡象都顯示出大家討厭董至英並唔係天生而成，而係當呢件事發生後，所有人先一齊去排斥佢，係大家眼中呢種行為叫做「懲罰」，但係我眼中佢地既所作所為只不過係惡人所施行既「私刑」，根本就算唔上係正義既行為，只不過係一種「報復」。

雖然班上既人我無從入手，但係我仲可以將目標轉向其他人落手。

雖然大家都知班醜不外傳，但係正所謂「好事不出門，醜事傳千里」，我相信總會有一兩隻漏網之魚可以俾我捕捉到。

說時遲，那時快，果不其然俾我校門撞見幾個熟人，正係聯群結隊準備離開校員既飛落海四人組，四人見到我之後同步地將眼神聚焦埋黎。四人組對於我有種講唔出既感受，佢地走上黎正準備要發惡時，突然又停下腳步，佢地心底唔知點解覺得欺負我就好似有種使盡全力打落海綿咁既感覺。

「你地．．．好？」面對呢班尋日先「打壓」完我既人，我諗左諗到底要點開口，最終都係決定用番比較正常既開場白，當初既爛gag式對答我覺得係呢種情況下係唔work的。

見到我呢個「敗者」時，唔知點解佢地好似回想唔起當初自己係點樣狠狠地教訓我，最重要既係明明眼前人係輸家，但卻仲要係到大搖大擺地行埋黎，種種行為令到佢地有所顧忌。

只見佢地一時間居然唔知應該點樣應機好，大家就咁你眼望我眼地企左係校門。

加速加速

嘩明仔終於有文

聽晚再更
聽日番工家陣要抖了

「你好．．．？」對方四人眼神有些許呆滯地望向我，我可以睇得出佢地好似係到搵緊我點解會搵上佢地既理由。

畢竟係佢地眼中，我今次黎應該係「複卓」先岩架，但係居然唔知做乜鬼野會唔跟劇本，好有禮貌地打招呼，真係要佢地發狠都發唔起。正所謂伸不打笑臉人，對方尋日已經俾自己做過次，今日又咁好聲氣，自己仲要發惡就真係幾冇江湖道義。

況且事後佢地都覺得自己行為有啲唔岩，四個打一個又算乜鬼野江湖好漢呢？最衰都係尋日一時火遮眼，聽左豪少既幾句唆擺就蠢蠢動粗。

「你．．．想搞乜？係想黎搵交打既話，你單丁一條友會唔會係大諗頭左少少？」身為團隊隊長既冬城最先走上前同我對質，佢望望四周，好似係到觀察緊係埋我叫左人黎埋伏佢地，呢班人內心既道理十分簡單易明。

自己理虧在先，如果對方想要執復，自己都只可以硬住頭皮接落黎。但係對於佢地黎講，有一個宗旨要一直奉行；談，可以！打，奉陪！欺，妄想！

由佢地既表情變化同埋眼光，我都唔難睇出呢班人既諗法，於是我露出一個真心敬佩既樣子，希望拎佢地放低戒備，或者更可能既係大家可以化敵為友就最好。

「尋日既事我係真係甘拜下風架喇，你地放心。」我既樣子睇起黎十分人畜無害。

佢地四個人頓時感到肩膀上既重擔好似減輕左一半咁，然後又齊輯輯咁樣望住我。

「其實我同你地之間都冇乜牙齒印，你地要立威都立左喇，我其實並唔執著於呢啲野．．．畢竟我決定轉校離開以前個環境就係想放低呢啲事。」明明係冇既野都可以俾我我講到好似真係煞有其事咁樣，睇黎我係語言偽術上既道路又行前左一大步。

佢地互相望一望，好似唔多相信大家可以咁快咁冰釋前嫌，畢竟真係冇乜人可以咁豁達，更何況係佢地眼中我以前仲要係個種以牙還牙既不良呢？

為左放低佢地戒備心，同時可以探索多啲有關既線索，我決定打蛇隨棍上：「但係呢，我希望你地可以幫幫我個手。」

聽到其實我係有事相求時，飛落海們終於肯放低岩先個種好似隨時就要同我死過咁既態度。

「咁你想點呀？」汪冬城問道，語氣中明顯係唔想再同我係到拖拖拉拉。

「好簡單架姐．．．」

我行到佢地四人面前。

「其實我只係想了解下有關董至英呢個人既事。」

13日無入嚟啦 結果得兩篇

呢排番工加執舊文等出書
所以出文比較妹妹下 會盡量加快啲
家車個故先去得兩成幾

有書出 阿呆我都心滿意足

多謝呆巴支持

新巴絲你好

「董至英．．．？」可能因為並唔係同班同學，而且又冇牽涉係當初個件引致董至英俾大家討厭既事情當中，飛落海四人組眼中並冇其他人眼中既個一份憎厭同埋對於呢個人避而不談既態度。

「嗯．．．我想知道有關當初佢做左啲乜，先會令到自己淪到而家咁既下場。」經過我一番思量，成件事情背後一定仲有其他故事。

豪少佢地就算係有王親國戚或者權威既守護，但都未必可以咁樣行兇法；畢竟一個學生再威再疊馬都只係一個學生，見到佢地對住大隻仔體育老師淆哂底就正正證明左佢地並唔能夠係學校到玩一言堂。而且古時咁多昏君都證明左眾怒難犯呢個事實，如果豪少佢地係無理取鬧咁樣撩事斗非，我相信始終都會有人肯聯同老師一齊將呢件事向社會曝光。

但係卻冇一個人敢咁樣做。

或者應該講冇人想咁樣做，冇人嘗試過咁樣做，就連俾人革職既熱血女教師都冇咁樣做。一個連飯碗都可以唔要既人都有所隱讓，華生我眉頭一皺就知道事情並唔簡單，我有證據相信背後事件隱情極大，大到令呢位老師係平均完對錯後都唔去發聲。

而楊玉鈴既個一句「罪有應得」，更加令到我深信呢個董至英一定係犯過好似孫悟空大鬧天宮咁既彌天大罪，因此先會俾人壓係豪少呢座五指山下永不超生。

「隔離班既野我地就真係唔係好清楚喇，不過我記得董至英呢條友淪為沙包好似係中四下學期開始。」講野態度扮作炎亞綸個一位學生應聲提道。

「你又知？」吳尊疑惑地問。

「隔離班既學生同啲老師都守哂口唔提呢件事咁濟，所以引發起左我好奇心呀嘛。」來自炎亞綸簡潔的回答。

「屌你，八撚到似八婆咁既．．．」汪冬城望向自己身邊個一個做事腥腥作態既老同伴，突然覺得對方既娘味出哂黎。

「屌你咩，呢啲叫做求知慾呀。」炎亞綸十分pound of myself地應道。

玩埋封鎖消息？

「我事後知左少少野，好似係關偷野事。」炎亞綸補充道，繼續表現自己既人際網路同埋辦事能力有幾強。

「偷野？董至英佢啵？」汪冬城帶點疑惑地講道。

「冬城，你中一二好似係同過佢同班？」髮型神似吳尊既男生提道。

「係呀，條友平時都冇乜存在感，而且一睇就知又係個啲沉迷打機既無膽毒撚．．．真係估唔到佢會做埋啲咁既事。」汪冬城感歎道。

「喂，我地知既野大約係咁多架咋，咁家陣我地冇拖冇欠喇。」炎亞綸簡單地自行為事件作結，而佢既同伴們都十分認同呢個講法，四人係我沉思之間就已經係我身邊走過，開始去繼續自己既瀟灑放學生活，而我則拎住手上得黎既呢堆資料，低住頭沿路歸去。

偷盜？毒撚？無膽？

仲有既係——

楊玉鈴？

流鼻水流到想哭

黃昏漸去，我手上拎住一本以往應該睇得津津有味既書本係自己既房間中發呆，內心對於閱讀突然間提唔起任何幹勁。坐係屋中既我透過自身既能力感應住屋外既波動，期待住某個人既歸來，畢竟而家只係得番呢位女老師可以幫我解開心底中既謎題。

一條條線索互相纏繞住對方，雜亂如麻既思緒就好似俾一隻無名之手打上死結，知啲又唔知啲既線索令到我一時間無辦法搞清楚成件事情既整體去向，更莫講話要搞得清楚佢既來龍去脈。

明明都已經就黎七點喇，點解呢個女老師仲未番黎架？

呃．．．唔通對方同男性友人去左歡度光陰？畢竟廿幾歲既女生其實有自己既私生活又真係再正常不過呀。但係經我觀察，呢個死板性格又全心投入學校生活當中既女老師應該仲係獨身人士至岩。

除左因為佢既性格同埋外在環境因素，更重要既係一個明知道要去同愛人赴約既女性，係絕對無可能係不作打扮而且穿著得絲豪冇任何女性魅力咁樣出街先岩架，我一邊回想起佢今朝既造型同埋打扮，得出左呢個推演得十分有邏輯既結果。

果不其然，事實好快就證明左我既推論係十分之正確。

只見係我既靈覺之下，我發現左一個熟悉既身影由電梯中走左出黎。

佢顯得十分疲憊。

手上拎住一個堆滿左習作同埋工作紙既袋仔，樣子顯得有幾分吃力。

嗯．．．點解我會冇諗到呢個方向呢？

係香港呢個所有人都將OT合理化既城市，老師們放學後留校加班應該就係最正常不過既事黎。呢班「人」帶住堆功課番屋企改是常識吧？

Lmmmmmm 新讀者聲

Leave name support

今日病病地 食完藥仲有力嘅話一陣上水再更
早兩日淋親雨冇好好處理

慨嘆過後，我拎起一早已經包紮好，放左係腳邊既垃圾膠袋，袋入面裝住既係一個岩岩食完既飯盒同埋紙包飲品。神機妙算既我一早就已經諗好左有乜野方法可以俾自己同呢個老師豪無違和感地見面，最簡單不過既行動就係呢個日常既相遇，係鄰舍間總會體驗過既經歷。

提起垃圾袋，我輕輕整理好後就如常地推開門。

咔揪——

隨住木門被推開時，Miss張當然就見到我呢個好鄰居。

「唉？岩岩收工呀？」我裝作唔知對方係門外咁，有禮地問侯。

「嗯，係呀。」Miss張臉上既神情盡顯疲態，只可以露出一個苦笑打個馬虎，畢竟身為老師既佢係我呢個中學生面前都依舊係保持住身為師長既姿態，再苦都只可以自己收埋係心入面。

「辛苦哂。」我臉帶尊敬地向佢講道，呢句話係發自內心地表示出對佢既尊重。因為呢個世界真係唔係人人都對老師呢個職位盡心盡力，大多數人都只係信奉住「做又三十六、唔做又三十六」既法則，將呢個係社會上擔任重要職位既角色當作一份只係用黎呃啖飯食既工作。

但我卻想唔到呢個女老師居然因為我呢句咁普通既話而變得振奮起黎，臉上既神色有左好轉，有番幾分充滿動力既氣息。

「嗯！」Miss張臉上帶住笑容應道，然後佢望一望我手上充滿住即棄餐具既垃圾袋道：「唔阻你掉垃圾喇。」

我輕輕點點頭，然後側側身咁樣準備同佢擦身而過行去後樓梯掉垃圾。

正常理應係咁樣既。

不過為左好好了解董至英既事情，我有需要做得更加多，用自己身為死神既犯規能力去加快計劃既推動。

我將內心平靜落黎，以強大既精神力係腦海中浮現出一個個畫面，然後以念動力操控住空氣既流動，將意念投射到對方既身上——

對唔住喇。

「阿——！」迎來既係來自女性既高分貝尖叫聲。

下一秒間，明明係行走係平地上既Miss張，突然間一個踉蹌，居然踩錯腳失去平衝力，跌坐左係地面上。

今天休息了，星期六日開始清加更
故事以呢個進度相信六月一定可以完到

推啊

筆記把快D好番

病左都番緊工
今日好左啲 夜晚應該都會如常更新
係呢啲位停我自己都冇癮

巴打加油

推阿。仲有 快D同我去休息

休息多啲！！

推小心身體呀

多謝大家關心
今日好左好多了
夜晚收工可以keep番出文
時間照舊係深夜時段 多謝你地嘅支持同體諒

收工有得睇文

食完藥訓到而家先起身
一陣出兩篇！

彷彿唔知將會發生乜事既我，一臉錯愕地轉過身黎。

坐係地上既Miss張顯得十分狼狽，除左因為腳跤扭傷而盡露痛楚既臉容，袋入面既銀包、工作紙同埋習作更加係散落到一地都係。

我咁做都係逼於無奈，唔好意思喇。

係內心稍微安慰過自己後，我放低左手上既個袋垃圾，然後急步走到老師跟前：「Miss，你冇野呀嘛？」

Miss張既表情其實都已經將所有話語都講左出黎，不過我都照樣問侯下對方示意一番，睇下佢洗唔洗要人幫手。而係我既明知故問之下，呢個倔強既女老師居然仲要夾硬死撐講道：「冇事，一時間唔小心跌親下姐，濕濕碎——嘩——！」

一句完整既說話都未講完，想要勉強自己企起身既Miss張當然係冇辦法好好企穩企定，岩先個仆街都仲未好得切，已經準備迎黎「第二春」。只見我一個箭步衝上去，趕緊將佢扶緊，兩手捉實佢纖弱既雙肩，以免佢再次失去左重心向前仆低。

一時之間，兩個人之間既距離變得極近。

當Miss張將頭再次昂高既時候，兩人間既間隔就只剩下短短既一個目光，我甚至可以睇到佢慢慢擴大既瞳孔中反射出黎既自己，同埋感受到佢變得急促既呼吸。

時間就好似係呢一秒停頓左落黎咁。

真係擺脫唔到雅b feel
有冇miss張示意圖呀

兩眼對望之間，雙目當然係冇刷出乜野愛花火，更加多既係我從佢清晰既雙眼當中可以睇得出呢個年青女生對於未來既憧憬。

就算每日係學校要泄留到好夜先可以安心離開；就算放學後仲要係屋企捱到大半夜去改簿、出工作紙同埋備課；就算同時不斷俾同事、學生同埋家長壓榨自己身為「教育者」既價值，但係佢既內心依舊一份熬熱誠，無畏呢一個漸漸腐敗同埋不停打擊佢既教育制度。

而係我觀望住佢既時候，或者係因為我既眼光太過於直接同埋張揚，Miss張居然一反常態地呆泄左落黎，同時臉上慢慢染上淡淡既胭紅， 我好似無意間見到呢個態度強更既女強人表現出自己身為女性既一面？

如此同時，兩人間既空氣好似唔知點解係到不停逐漸升溫。

呃．．．？好似跑錯線咁？

我發現呢個情況好似唔多對路，然後果斷地抽身而開。

「Miss，不如都係等我幫你手喇。」幾秒既短暫沉默後，我開聲講道。

兩人間快速拉開兩個身位後，我開口打破呢個凍結左既局面，呢一次我係真心覺得自己做過左火，本來只係希望令到對方將袋入面既唔小心野散落到地上後可以有藉口上前幫忙搭訕，但係事實卻係使到對方扭傷左腳。

「呃．．．」Miss張臉上依舊有幾分猶豫不決，但係我已經唔等佢再作任何反應就已經彎低身去執拾地上既紙張。

對於一個死神黎講，有意無意間所作出既行為為令到人地身體上受左傷，其實已經係一個越左界既行為。而眼下既我希望通過實際行動去幫助對方，或者算係對於自己所做左既事一份微不足道既補償。

「咁唔該哂你喇。」Miss張露出一個難為情既笑容，唔知係出於岩先既對望，或者係因為要個學生黎幫番佢手。

「冇事既，幫下人係應份既。」我真係覺得自己講完唔面紅個下好耶呀。

而Miss張好似不甘示弱咁樣，居然準備彎身一齊執野，佢呢種負傷仲要頂硬上既行為當然立即俾我喝止。

「你腳整親就唔好郁黎郁去喇，係一邊等我執喇。」我以半命令既口氣講道，而佢可能都係俾我有幾分威嚴既語氣嚇著，真係乖乖地企定定。

而我都冇偷懶，將速度不停提快，一手幾張紙幾本簿咁瘋狂玩起層層疊，而好快地所有野都就黎俾我收拾好，地上剩低既野只係得番一樣野。

Miss張貼身既銀包。

一個十分簡陋既皮制銀包，一望就知用左有一段好長既時間，而且睇落都唔似係女生會鍾意既款式，有啲死板同埋土里土氣。

而最吸引我既唔係銀包既外形，而係因為踩撞而打開左既內籠，透明既皮套之下有住一張摺疊起既相片，邊角有啲發色。

而照片上隱若間可以見到一個女生既身影。

有幾分熟悉，又有幾分陌生。

係一個留左上世代女仔好鍾意留既齊蔭包包頭既MK妹。

之後搵下先

玩左成日autochess冇打過字
中毒太深 聽日再補數

加速加速 筆記巴好番未

好番喇
家陣係到執緊舊文
ptgf個故準備寫多篇番外

好啊好啊 幫你推

明仔 今晚係咪冇文

Ya有番外

沉迷完遊戲係到搞緊之前ptgf既番外

關於死神呢個故事，其實由頭到尾我都構思好左
無奈既事情係明明考完試畢左業
我要煩既事情卻比起之前仲多，我發覺自己更新既動力好似越黎越少
除左因為忙左 人又懶散左 可能更多既原因係因為自己熱誠減低左
但係今日因為執文既原因我翻睇左之前ptgf個故事終於叫做搵番左少少自己
我希望可以先將上一個故事完美咁補完之後再起筆寫番呢個故事
暫時我應該會係實體書到加插Tiffany同母子和解既故事
仲有一個關於明仔、阿樂同埋阿均等人一齊情侶約會既番外章節
因此同所有讀者講句非常之唔好意思先

不過我發誓，明仔永不太監同爛尾，我會係能力許可下盡快更新本故事
畢竟Miss張同埋死神既故事其實都係我諗左好一段時間 希望透過呢個故事講多少少野

另外作為一個寫手，我希望大家可以關注一下反送中既事
我相信人人會有唔同立場 但係我自己覺得呢件事都係值得你地放少少時間去留意下

人總會有迷失，特別係由一個階段過渡另一個階段，最緊要盡快收拾心情，加油

筆記巴加油

推呀

歸一歸位先,但點知無人推post

因為大家都忙緊掛
呢排我就妹緊番外
冇乜靈感寫到頭痛
仲要差唔多兩日就俾人叫去見次工
煩到就人格分裂

前後見左7份 得一個offer
仲要係最西個份先有

巴打想做咩工

都係做番建築業
做幾年儲個錢再諗第時想點

LM

記住小心
帶水和口罩 仲有唔好放相上社交媒體
可能會俾人秋後算帳

太耐無推文了